<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="705747979fdb18babaa4206426262de4" category="summary">Utilice BlueXP para implementar el servidor de administración de caché de archivos global y el software de núcleo de caché de archivos global en el entorno de trabajo.</block>
  <block id="cb59b87e00d11222bfd9159d0d23836f" category="doc">Primeros pasos</block>
  <block id="3b0b1fdec7f01aabaee9a05b4df49948" category="section-title">Active la caché global de archivos con BlueXP</block>
  <block id="eefc4873406f7f23700e36fdf37548e8" category="paragraph">En esta configuración, implementará el servidor de administración global de caché de archivos y el núcleo de caché global de archivos en el mismo entorno de trabajo en el que creó el sistema Cloud Volumes ONTAP con BlueXP.</block>
  <block id="201e09e85ad81db8a19ef9f20c05d1a5" category="inline-link-macro">este vídeo</block>
  <block id="81b4cc67e8f60e41997293efceba160b" category="paragraph">Ver <block ref="182ef5a05e7c682b0210b8852ec20646" category="inline-link-macro-rx"></block> para ver los pasos de principio a fin.</block>
  <block id="06ad314b340900d226b1196e1fe289e9" category="section-title">Inicio rápido</block>
  <block id="990f23665d21283cae7ae6a6366d2e03" category="paragraph">Empiece rápidamente siguiendo estos pasos o desplácese hacia abajo hasta las secciones restantes para obtener todos los detalles:</block>
  <block id="06c2cea18679d64399783748fa367bdd" category="inline-image-macro">Uno</block>
  <block id="bb28d23fa130988b09464a6057aef85b" category="paragraph-title"><block ref="58f667aaf05f87159670e12bd9bc076b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Ponga en marcha Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="7ca1af679f0ba86814f2ad58a578cb7c" category="inline-link">Inicio de Cloud Volumes ONTAP en Azure</block>
  <block id="6602afb860a6cca23c3b75bf601365eb" category="inline-link">Inicio de Cloud Volumes ONTAP en AWS</block>
  <block id="37f4de68e5e319c54c0137e56b4d261d" category="paragraph">Ponga en marcha Cloud Volumes ONTAP en Azure o AWS y configure los recursos compartidos de archivos de SMB. Para obtener más información, consulte<block ref="e515c0e95325e358a799acebafdf6235" category="inline-link-rx"></block> o.<block ref="497bfdbba9caf2f6a6f7d799eda40dc3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="aada29daee1d64ed0fe907043855cb7e" category="inline-image-macro">Dos</block>
  <block id="2e6753f235031c6a57091d8dbd9857d8" category="paragraph-title"><block ref="54f425ce8d89f4ed6b8a546561af5d60" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implemente el servidor de gestión global de caché de archivos</block>
  <block id="0877004cfc484438f5a264dde3bb7914" category="paragraph">Implemente una instancia del servidor de administración de caché de archivos global en el mismo entorno de trabajo que la instancia de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="ca8a2087e5557e317599344687a57391" category="inline-image-macro">Tres</block>
  <block id="e41a0262b073bf41b138a7304843e5cf" category="paragraph-title"><block ref="05b2444faffd66d76e88602ea7dd353f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implemente el núcleo de caché global de archivos</block>
  <block id="0e7c4b1d0864abab13fd8a086a179f5b" category="paragraph">Implementar una instancia, o varias instancias, del núcleo de caché de archivos global en el mismo entorno de trabajo que la instancia de Cloud Volumes ONTAP y unirlo al dominio de Active Directory.</block>
  <block id="981b8fcee42e1e726a67a2b9a98ea6e9" category="inline-image-macro">Cuatro</block>
  <block id="78a1f5243df71b7c7a5b48c405de3540" category="paragraph-title"><block ref="beadfa85a2fdca06b91edc1131c603e6" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Memoria caché de archivos global de licencias</block>
  <block id="de06dbc0084bf6af6184289f308be0a6" category="paragraph">Configure el servicio de servidor de gestión de licencias (LMS) de caché global de archivos en una instancia de núcleo de caché global de archivos. Necesitará sus credenciales de NSS o un ID de cliente y número de suscripción que proporciona NetApp para activar su suscripción.</block>
  <block id="e5d9de39f7ca1ba2637e5640af3ae8aa" category="inline-image-macro">Cinco</block>
  <block id="24295577aa82d2c5e8f8e219ad4e3f59" category="paragraph-title"><block ref="99e8b2f00e172bfcff96afdce69907bc" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> Implemente las instancias de Global File Cache Edge</block>
  <block id="175d4a7fba1f2c02d227a7916d20ff9d" category="inline-link-macro">Implementación de instancias globales de File Cache Edge</block>
  <block id="00742b8e6b70e2e6be54e786e0f0e0dc" category="paragraph">Consulte <block ref="14014d518c33fe634be510ffd082f6e6" category="inline-link-macro-rx"></block> Para implementar las instancias de Global File Cache Edge en cada ubicación remota. Este paso no se realiza utilizando BlueXP.</block>
  <block id="7be40d2cd621549d68e8fff4ffead179" category="section-title">Ponga en marcha Cloud Volumes ONTAP como su plataforma de almacenamiento</block>
  <block id="679690d1daf36392f2889211bd47240c" category="paragraph">En la versión actual, la caché de archivos global es compatible con Cloud Volumes ONTAP implementado en Azure o AWS. Para obtener detalles sobre los requisitos previos, los requisitos y las instrucciones de puesta en marcha, consulte<block ref="e515c0e95325e358a799acebafdf6235" category="inline-link-rx"></block> o.<block ref="497bfdbba9caf2f6a6f7d799eda40dc3" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="670790b206f952300b65bfcba3f18571" category="paragraph">Tenga en cuenta los siguientes requisitos adicionales de caché global de archivos:</block>
  <block id="d0b9898fe413c415608114643e2b6efc" category="list-text">Debe configurar los recursos compartidos de archivos SMB en la instancia de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="86614028aa6f6a8ad4a9981386bd50bc" category="paragraph">Si no hay recursos compartidos de archivos SMB configurados en la instancia, se le pedirá que configure los recursos compartidos SMB durante la instalación de los componentes de Global File Cache.</block>
  <block id="13f756e644ce8510c63aaeff2379612b" category="section-title">Habilite la caché global de archivos en el entorno de trabajo</block>
  <block id="03dfe15c10ab0f6add8d3d326b9e825b" category="paragraph">El asistente de caché global de archivos le guía por los pasos para implementar la instancia de servidor de gestión global de caché de archivos y la instancia de núcleo de caché global de archivos, como se indica a continuación.</block>
  <block id="3a46ee0eb70616fcb7b7c654926a9543" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la página de instalación de Global File Cache inicial.</block>
  <block id="f1cadc3110a9efb59db7b2cc7bf3dead" category="paragraph"><block ref="f1cadc3110a9efb59db7b2cc7bf3dead" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Pasos</block>
  <block id="b61032810c3dc3333168d75ab853e222" category="list-text">Seleccione el entorno de trabajo en el que ha implementado Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="565f2d86523cd15edd1eb97a60b2332b" category="list-text">En el panel Servicios, haga clic en *Activar GFC*.</block>
  <block id="d71b2778fb533cf8a4008ff64210b48d" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del botón Enable GFC inicial del entorno de trabajo para habilitar Global File Cache.</block>
  <block id="0cbbb29ea919eddc4b25ef45690d202f" category="paragraph"><block ref="0cbbb29ea919eddc4b25ef45690d202f" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1e408f6922ab52afed30bf9f3fd18a98" category="list-text">Lea la página Descripción general y haga clic en *continuar*.</block>
  <block id="3c96cc9fcb38b9efb7ce7ced8d1aa073" category="inline-link-macro">Plataforma de almacenamiento dinámica</block>
  <block id="2ddf0a5413911c8c522b1bb2dbbc2a38" category="list-text">Si no hay recursos compartidos de SMB disponibles en la instancia de Cloud Volumes ONTAP, se le pedirá que introduzca los detalles de SMB Server y SMB Share para crear el recurso compartido ahora. Para obtener más detalles sobre la configuración SMB, consulte <block ref="7b874b389af49bd37b4d4f24aa0d8f0d" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="07e6022a350412b0d38723f6c0553658" category="paragraph">Cuando termine, haga clic en *continuar* para crear el recurso compartido SMB.</block>
  <block id="9bd4f7e64b7c6543ad22515f64db1b01" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra la información necesaria para crear un recurso compartido SMB si no hay uno disponible.</block>
  <block id="c510089405fb065c62a7ed30808c3a4c" category="paragraph"><block ref="c510089405fb065c62a7ed30808c3a4c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="ee68e5b99222bbc29a480fcb0d1d6ee2" category="inline-link-macro">Requisitos previos</block>
  <block id="2175de844bbfb8a1e195b989b54ba612" category="list-text">En la página Global File Cache Service, introduzca el número de instancias de Global File Cache Edge que tiene previsto implementar y, a continuación, asegúrese de que el sistema cumple los requisitos de las reglas de configuración de red y firewall, la configuración de Active Directory y las exclusiones de antivirus. Consulte <block ref="391182c9255c8914347b7e13351c1a63" category="inline-link-macro-rx"></block> para obtener más detalles.</block>
  <block id="fa10fd38af8edc4beee6be041e3cf6f9" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra los requisitos previos antes de implementar las instancias de servidor de administración de caché de archivos global y núcleo.</block>
  <block id="adddcebfda336f16948cb1c5be4bb5c2" category="paragraph"><block ref="adddcebfda336f16948cb1c5be4bb5c2" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b7058a71800a15389821662470e7ae9b" category="list-text">Después de verificar que se han cumplido los requisitos o que tiene la información necesaria para cumplir estos requisitos, haga clic en *continuar*.</block>
  <block id="002774556a6a12817ad3839127d64fbc" category="list-text">Introduzca las credenciales de administrador que utilizará para acceder a la VM del servidor de gestión de caché de archivos global y haga clic en *Activar GFC Service*. Para Azure, debe introducir las credenciales como nombre de usuario y contraseña; para AWS, seleccione la pareja de claves adecuada. Es posible cambiar el nombre de la máquina virtual/instancia si se desea.</block>
  <block id="8032f6f6b67e256816351d404b3f1e9c" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra la información de configuración necesaria para configurar el servidor de gestión de caché de archivos global.</block>
  <block id="4b03fed08ad52898d40ce5e286858a6e" category="paragraph"><block ref="4b03fed08ad52898d40ce5e286858a6e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d8c5dd4a84baf4a84163425c3af2f194" category="list-text">Después de implementar correctamente el servicio de administración de caché de archivos global, haga clic en *continuar*.</block>
  <block id="43360b9eb4ee811e5fef8b7982fa0219" category="list-text">Para Global File Cache Core, introduzca las credenciales de usuario admin para unirse al dominio de Active Directory y las credenciales de usuario de la cuenta de servicio. A continuación, haga clic en *continuar*.</block>
  <block id="8d568c1dc64f8fb96bf720ba1b85111c" category="list-text">La instancia núcleo de caché de archivos global debe implementarse en el mismo dominio de Active Directory que la instancia de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="c996fbb43976c45057849f97d91482c5" category="list-text">La cuenta de servicio es un usuario de dominio y forma parte del grupo BUILTIN\operadores de copia de seguridad de la instancia de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="3d114fb7f76c45d222b5fa52c8755f9b" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra la información de configuración necesaria para configurar el directorio activo central de caché de archivos global y la cuenta de servicio.</block>
  <block id="972ba37c9a6a437e2992461ee66b8619" category="paragraph"><block ref="972ba37c9a6a437e2992461ee66b8619" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e255f58a7ecc569b1a7762aad76b77cc" category="list-text">Introduzca las credenciales de administración que utilizará para acceder a la VM principal de caché de archivos global y haga clic en *implementar GFC Core*. Para Azure, debe introducir las credenciales como nombre de usuario y contraseña; para AWS, seleccione la pareja de claves adecuada. Es posible cambiar el nombre de la máquina virtual/instancia si se desea.</block>
  <block id="05e7c33418df8d04d47d09bd377977c0" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra la información de configuración necesaria para configurar la instancia de Global File Cache Core.</block>
  <block id="f12f59635f226ed3eb4e33879fb13977" category="paragraph"><block ref="f12f59635f226ed3eb4e33879fb13977" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="384294792758071d499d5318d1aa08d0" category="list-text">Una vez que el núcleo de caché de archivos global se haya implementado correctamente, haga clic en *vaya a Dashboard*.</block>
  <block id="203b7c79109edb97866777c89d577846" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla que muestra el panel de caché de archivos global una vez completada la instalación.</block>
  <block id="5a8a02880034fca312249b034831de50" category="paragraph"><block ref="5a8a02880034fca312249b034831de50" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="026ded920edc7d21e9ce48cd106d87a2" category="paragraph">El Panel muestra que la instancia de Management Server y la instancia de Core son *on* y están funcionando.</block>
  <block id="919c43d3743dd344014a561e4f80f0ad" category="section-title">Licencia de la instalación de Global File Cache</block>
  <block id="72dbe03f6738932388eb1edd7ea550ca" category="paragraph">Para poder utilizar Global File Cache, debe configurar el servicio Global File Cache License Management Server (LMS) en una instancia de Global File Cache Core. Necesitará sus credenciales de NSS o un ID de cliente y un número de suscripción proporcionados por NetApp para activar su suscripción.</block>
  <block id="e1fa96f0dfb2492f998b4f35bbd987b5" category="paragraph">En este ejemplo, configuraremos el servicio LMS en una instancia Core que acaba de poner en marcha en la nube pública. Este es un proceso único que configura el servicio LMS.</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="fa4f844a99f961304fac08fc3432b3fa" category="list-text">Abra la página Registro de licencias de la caché global de archivos en el núcleo de la caché global de archivos (el núcleo que está designando como servicio LMS) mediante la siguiente URL. Sustituya _&lt;dirección_ip&gt;_ por la dirección IP de Global File Cache Core:<block ref="72dbd330743fc50599ec44d0fe0192d1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0c8ba78cfb15615de4a900fdeb69cbed" category="list-text">Haga clic en * “continuar a este sitio web (no recomendado)”* para continuar. Se muestra una página que permite configurar el LMS o comprobar la información de licencia existente.</block>
  <block id="51ee9ee3332b44df7bc4e04d1c296874" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de la página de registro de licencias de Global File Cache.</block>
  <block id="844a1f8fbc7e15d51625eb8f943472ca" category="paragraph"><block ref="844a1f8fbc7e15d51625eb8f943472ca" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b8f60af9dc506c64f958249f3105cab1" category="list-text">Seleccione el modo de registro:</block>
  <block id="2e5c1726e97a02deb666329638b43f43" category="list-text">“NetApp LMS” se utiliza para los clientes que han adquirido licencias de NetApp Global File Cache Edge a NetApp o a sus partners certificados. (Preferido)</block>
  <block id="89be232bef4b64c85d8cfed4943cb4e2" category="list-text">La opción «LMS heredado» se utiliza para clientes existentes o de prueba que hayan recibido un ID de cliente a través del servicio de soporte de NetApp. (Esta opción quedó obsoleta).</block>
  <block id="e4c7bcd1a56a4d517fb5e7ed4295b0ec" category="list-text">Para este ejemplo, haga clic en *NetApp LMS*, introduzca su ID de cliente (preferiblemente su dirección de correo electrónico) y haga clic en *Register LMS*.</block>
  <block id="f33a1d883db49eaa231194506e800e87" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de introducción de un ID de cliente de LMS en las instalaciones en la página Registro de licencias de caché de archivos global.</block>
  <block id="c76308f1b3b5aedf0bfa9d404b4f216c" category="paragraph"><block ref="c76308f1b3b5aedf0bfa9d404b4f216c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="5db56790db29162e7da15656ad0a14df" category="list-text">Compruebe si hay un correo electrónico de confirmación de NetApp que incluya su número de suscripción de software GFC y su número de serie.</block>
  <block id="8491533f3b8ee4194b1a99323008974a" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del correo electrónico de NetApp que contiene su número de suscripción de software GFC.</block>
  <block id="4049570c64eff161ca3d30f60db5b6e5" category="paragraph"><block ref="4049570c64eff161ca3d30f60db5b6e5" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd066f1d692f0947e190ee6064708328" category="list-text">Haga clic en la pestaña *NetApp LMS Settings*.</block>
  <block id="9ccd09996e8dc0745151bfe78a3bf4f7" category="list-text">Seleccione *GFC License Subscription*, introduzca su número de suscripción de software GFC y haga clic en *Enviar*.</block>
  <block id="70f8b97b24034e85a402ec9a10134e9b" category="inline-image-macro">Captura de pantalla de introducción del número de suscripción de software GFC en la página de suscripción de licencia GFC.</block>
  <block id="fa47d0136b382d22f766fa761a04805a" category="paragraph"><block ref="fa47d0136b382d22f766fa761a04805a" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="b45036707cc90430d164ae3587cf21ba" category="paragraph">Verá un mensaje que indica que la suscripción a la licencia de GFC se ha registrado correctamente y se ha activado para la instancia de LMS. Las compras posteriores se agregarán automáticamente a la suscripción a la licencia de GFC.</block>
  <block id="bfbf9a67604bf6da34d29af94d1d924d" category="list-text">Opcionalmente, puede hacer clic en la pestaña *Información de licencia* para ver toda la información de licencia GFC.</block>
  <block id="d7fc8658f9e7754760fee0f4a1678e61" category="paragraph-title">¿Cuál es el futuro?</block>
  <block id="ee0fe7e0a86b5635a5fc069f948bb388" category="paragraph">Si ha determinado que necesita implementar varios núcleos de caché global de archivos para admitir su configuración, haga clic en *Agregar instancia principal* en el Panel de control y siga el asistente de implementación.</block>
  <block id="ba2e216eebb078f554b8be7544c7170b" category="inline-link-macro">Implemente las instancias de Global File Cache Edge</block>
  <block id="93abdd7bdefa66b64224b562ca5e4086" category="paragraph">Una vez finalizada la implementación básica, debe hacerlo <block ref="70c0ac315e2237e35dcbbd6d98197c9d" category="inline-link-macro-rx"></block> en cada una de sus oficinas remotas.</block>
  <block id="ef0a7c56552e1272d8c5d9e5fb599479" category="section-title">Puesta en marcha de instancias de Core adicionales</block>
  <block id="4e4aa7908ad266b083d5ce1d16d8eae3" category="paragraph">Si su configuración requiere que se instale más de un núcleo de caché de archivos global debido a un gran número de instancias de Edge, puede agregar otro núcleo al entorno de trabajo.</block>
  <block id="fcafc696f895c2c546168d2a1248735e" category="paragraph">Al implementar instancias de Edge, configurará algunos para que se conecten al primer núcleo y otros al segundo núcleo. Las dos instancias principales acceden al mismo almacenamiento de back-end (su instancia de Cloud Volumes ONTAP) del entorno de trabajo.</block>
  <block id="ffd917e3a188963aaca624d7e9be0145" category="list-text">En el Panel de caché global de archivos, haga clic en *Agregar instancia principal*.</block>
  <block id="451dee323842a4acb0d1dc8b7efe20c6" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla de GFC Dashboard y el botón para añadir una instancia principal adicional.</block>
  <block id="61de456010a3bab3d4ffccc75733e75b" category="paragraph"><block ref="61de456010a3bab3d4ffccc75733e75b" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="8d27de6a961b36da305ccdb9c92c1cef" category="list-text">Introduzca las credenciales de usuario administrador para unirse al dominio de Active Directory y las credenciales de usuario de la cuenta de servicio. A continuación, haga clic en *continuar*.</block>
  <block id="1601f847eea4689764f94762d42da468" category="list-text">La instancia núcleo de caché de archivos global debe estar en el mismo dominio de Active Directory que la instancia de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="114a9772f4e07edb3f9ad9c542fb6927" category="list-text">Introduzca las credenciales de administración que utilizará para acceder a la VM principal de caché de archivos global y haga clic en *implementar GFC Core*. Para Azure, debe introducir las credenciales como nombre de usuario y contraseña; para AWS, seleccione la pareja de claves adecuada. Puede cambiar el nombre de la máquina virtual si desea.</block>
  <block id="503b83cd55eaafd02329ed7dab2d8810" category="paragraph"><block ref="503b83cd55eaafd02329ed7dab2d8810" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d4258bbf3853a6e9c45602dc946b8b71" category="paragraph">El panel de control refleja la segunda instancia de Core para el entorno de trabajo.</block>
  <block id="c9df4195a305212ffd7b56d24f67129d" category="summary">NetApp ofrece soporte para BlueXP de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="fabfc25ef8996fd90836e58a4c0b26b6" category="doc">Obtenga ayuda</block>
  <block id="7c5661ab6b39ee901cea00a6e7020a49" category="paragraph">NetApp ofrece soporte para BlueXP y sus servicios cloud de diversas maneras. Hay disponibles amplias opciones de auto soporte gratuito las 24 horas del día, los 7 días de la semana, como artículos de la base de conocimiento (KB) y un foro de la comunidad. Su registro de soporte incluye soporte técnico remoto a través de tickets web.</block>
  <block id="07d41912a6ab6b97216f8cf89e93205c" category="section-title">Autoasistencia</block>
  <block id="5e4b821a1a82558dead1ef6961e90666" category="paragraph">Estas opciones están disponibles de forma gratuita, las 24 horas del día, los 7 días de la semana:</block>
  <block id="19111351b69b6b15668130b38b7f6038" category="inline-link">Base de conocimientos</block>
  <block id="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="list-text"><block ref="fd6bb4fa1ad0caeedd6782d92cc54ea3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9a3db1abe5491d0eb9bb5d125981356c" category="paragraph">Busque en la base de conocimientos de BlueXP para encontrar artículos útiles para resolver problemas.</block>
  <block id="14526abd8bda5af347775025cd5342cf" category="inline-link">Comunidades</block>
  <block id="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="list-text"><block ref="410fdb9caa9c64da2ff3f88f4836960d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00c5fef3bb9d593ae96bf5d2ee60354a" category="paragraph">Únase a la comunidad de BlueXP para seguir los debates en curso o crear otros nuevos.</block>
  <block id="5b6cf869265c13af8566f192b4ab3d2a" category="list-text">Documentación</block>
  <block id="a4a6c2ea0078252eac2d74ef3e6c917c" category="paragraph">La documentación de BlueXP que está viendo actualmente.</block>
  <block id="80b1b0d2b1ebf2b3cba2d25759801afd" category="list-text">Correo:ng-cloudmanager-feedback@netapp.com[correo electrónico de comentarios]</block>
  <block id="6702efec14563f45f1ee2f8c613b8ad8" category="paragraph">Apreciamos sus opiniones. Envíe sus comentarios para ayudarnos a mejorar BlueXP.</block>
  <block id="0659d428df833a806e29e65e632d380a" category="section-title">Soporte de NetApp</block>
  <block id="82812db645b6ff5e9c2a24ddfb66c8d6" category="paragraph">Además de las opciones de autosoporte anteriores, puede trabajar con un especialista de soporte de NetApp para resolver cualquier problema después de activar el soporte de.</block>
  <block id="8fece025a1a8fef7018449bf104a2527" category="paragraph-title">Antes de empezar</block>
  <block id="e2a733504c4088b809813bbb35a3ddfd" category="inline-link-macro">Aprenda a registrarse para obtener soporte</block>
  <block id="1012a287397c66025d7748edf06a36e2" category="paragraph">Para utilizar la capacidad *Crear un caso*, primero debe realizar un registro único del número de serie de su ID de cuenta de BlueXP (p. ej. 960xxxx) con NetApp. <block ref="3349e4b3d05f646f2f1421bee7c2ad26" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="6254a4afeeb76765a127fe74d31c1b3d" category="list-text">En BlueXP, haga clic en *Ayuda &gt; Soporte*.</block>
  <block id="f5052c65917d7341726235d4d4941461" category="list-text">Seleccione una de las opciones disponibles en Soporte técnico:</block>
  <block id="383133cb6f7207b1c65c3ace94aa5e95" category="list-text">Haga clic en *Llame a nosotros* si desea hablar con alguien en el teléfono. Se le dirigirá a una página de netapp.com que enumera los números de teléfono a los que puede llamar.</block>
  <block id="bf5bc6ab0f95f17f4e98c9d766b8c11d" category="list-text">Haga clic en *Crear un caso* para abrir una incidencia con los especialistas de soporte de NetApp:</block>
  <block id="b53e0a259f4a0c8e7da80d6c94e26c84" category="list-text">*Cuenta del sitio de soporte de NetApp*: Seleccione la cuenta de NSS correspondiente asociada con la persona que abre el caso de soporte. Esta persona será el contacto principal con NetApp para contactar con ella, además de los correos electrónicos adicionales que se proporcionan a continuación.</block>
  <block id="d950fb930d7f7e6bfdda1b91b4639a02" category="paragraph">Si no ve su cuenta NSS, puede ir a la pestaña *NSS Management* de la sección Soporte de BlueXP para agregarla allí.</block>
  <block id="d63bf50426f4c712554faec55b30c548" category="list-text">*Servicio*: Seleccione el servicio con el que está asociado el problema. Por ejemplo, cuando BlueXP es específico de un problema de soporte técnico con flujos de trabajo o funcionalidades dentro del servicio.</block>
  <block id="2e50c5f85523f0aba9ff2db10f18279c" category="list-text">*Entorno de trabajo*: Si se aplica al almacenamiento, seleccione *Cloud Volumes ONTAP* o *On-Prem* y, a continuación, el entorno de trabajo asociado.</block>
  <block id="aa996e20900197b0ea41485ada083d8c" category="paragraph">La lista de entornos de trabajo se encuentra dentro del ámbito de la cuenta BlueXP, el área de trabajo y el conector que ha seleccionado en el banner superior del servicio.</block>
  <block id="e6f29fb3c7636dc0040600dd0e84bb79" category="list-text">*Prioridad de caso*: Elija la prioridad para el caso, que puede ser Baja, Media, Alta o crítica.</block>
  <block id="835eb4008e97c2a7f69bbb2725285e34" category="paragraph">Para obtener más información sobre estas prioridades, pase el ratón sobre el icono de información situado junto al nombre del campo.</block>
  <block id="0f7d9319c95a8be1492e74601c4b3259" category="list-text">*Descripción del problema*: Proporcione una descripción detallada del problema, incluidos los mensajes de error aplicables o los pasos de solución de problemas que haya realizado.</block>
  <block id="002c6f26fb01affb37b8cf3cef7a1fb0" category="list-text">*Direcciones de correo electrónico adicionales*: Introduzca direcciones de correo electrónico adicionales si desea que alguien más conozca este problema.</block>
  <block id="baaf0e61add7d12cf8d12e023d5aef18" category="inline-image-macro">Captura de pantalla del formulario Crear un caso que le permite crear un caso con el soporte de NetApp.</block>
  <block id="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="paragraph"><block ref="a2ff30886e1baf1e7d5045b5fc24f5b9" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Después de terminar</block>
  <block id="18f487556417bb6d9721a7005ae097c9" category="paragraph">Aparecerá una ventana emergente con el número de caso de soporte. Un especialista de soporte de NetApp revisará su caso y le pondrá en contacto con usted próximamente.</block>
  <block id="04e15da1deae9568b4dcda64fbb0c8d5" category="paragraph">Para obtener un historial de sus casos de soporte, puede hacer clic en *Configuración &gt; línea de tiempo* y buscar acciones denominadas "Crear caso de soporte". Un botón situado en el extremo derecho le permite ampliar la acción para ver los detalles.</block>
  <block id="5c56753585e89a84941bb3a78bc681af" category="paragraph">Es posible que se encuentre el siguiente mensaje de error al intentar crear un caso:</block>
  <block id="a30f69ab0ec85d427a3e8835713525bd" category="paragraph">"No está autorizado a crear un caso en el servicio seleccionado"</block>
  <block id="fa6b601b2fb4e3e5c7b466ecb8bd70ac" category="paragraph">Este error podría significar que la cuenta NSS y la compañía de registro con la que está asociada no es la misma compañía de registro para el número de serie de la cuenta de BlueXP (es decir, 960xxxx) o el número de serie del entorno de trabajo. Puede consultar su lista de cuentas NSS en la parte superior del formulario *Crear un caso* para encontrar la coincidencia correcta, o puede buscar ayuda mediante una de las siguientes opciones:</block>
  <block id="e01df0b4dfd95eba2c59333419e4fac6" category="list-text">Usar el chat en el producto</block>
  <block id="639be990cfca56ab4b63685d8bacd437" category="list-text">Envíe un caso no técnico en<block ref="2298f47e4dad19a3156da7ce6116d9b1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="98e243361a5fc5b92ef589f00fcfa177" category="summary">Hay muchos requisitos que debe tener en cuenta antes de comenzar a implementar la caché de archivos global en el cloud y en sus oficinas remotas.</block>
  <block id="e9b776ca4aec81050e673f885b2eac06" category="doc">Antes de comenzar a implementar la caché de archivos global</block>
  <block id="cd738516a0c7368cddca5d2174fbd3ce" category="section-title">Consideraciones de diseño del núcleo de caché de archivos global</block>
  <block id="6e85eb06ef3edf77062f6d45c1910526" category="paragraph">En función de sus necesidades, es posible que deba implementar una o varias instancias de Global File Cache Core para crear la estructura Global File Cache. La instancia de Core está diseñada para actuar como un cop de tráfico entre las instancias distribuidas de Global File Cache Edge y los recursos del servidor de archivos del centro de datos, por ejemplo, recursos compartidos de archivos, carpetas y archivos.</block>
  <block id="d0ae1d418af223e06e706dd1705e0d76" category="paragraph">Al diseñar su implementación de caché de archivos global, necesita determinar cuál es la opción adecuada para su entorno en términos de escala, disponibilidad de recursos y redundancia. Global File Cache Core se puede implementar de las siguientes maneras:</block>
  <block id="5d60d6afb236f653125b44b76be39ca9" category="list-text">Instancia independiente de GFC Core</block>
  <block id="3f56cdce3a042ceab7f4ba6e1cf5f6f7" category="list-text">Diseño distribuido de carga central GFC (en espera en frío)</block>
  <block id="628a4a2f6eaf1d1281369e04da7f5585" category="paragraph">Consulte <block ref="dff9f26728968e7b308d7b9ca46f5bdd" category="inline-xref-macro-rx"></block> Para comprender el número máximo de instancias de Edge y el total de usuarios que cada configuración admite:</block>
  <block id="80155a6f9fd1f47a51c699a497c70846" category="paragraph">Consulte a un ingeniero de soluciones globales de caché de archivos si desea conocer las mejores opciones para la implementación de su empresa.</block>
  <block id="137e4d3e0bc5586af6fc7ca9441511e1" category="section-title">Directrices de tamaño</block>
  <block id="060637ec73a717e3bdfa4db9addbef35" category="paragraph">Hay algunas pautas de tamaño que debe tener en cuenta a la hora de configurar el sistema inicial. Debe volver a revisar estas relaciones una vez acumulado algún historial de uso para asegurarse de que está utilizando el sistema de forma óptima. Entre ellos se incluyen:</block>
  <block id="c85ad4e5fc3990ca78cff80f757ea740" category="list-text">Proporción de bordes de caché de archivos global/núcleo</block>
  <block id="b8db548470197473b60a31cf63235132" category="list-text">Proporción de usuarios distribuidos/Global File Cache Edge</block>
  <block id="03e688bc8022fab0a6352ae303a4c929" category="list-text">Proporción de usuarios distribuidos/núcleo de caché global de archivos</block>
  <block id="21b98a9bfa32dac32af60fe74c7fc07c" category="section-title">Número de instancias de Edge por instancia de Core</block>
  <block id="f3abc78aa44d210b1f7b92cda50a64cb" category="paragraph">Nuestras directrices recomiendan hasta 10 instancias Edge por instancia de Core de caché de archivos global, con un máximo de 20 bordes por instancia de Core de caché de archivos global. Depende en gran medida del tipo y el tamaño medio de los archivos de la carga de trabajo más común. En algunos casos, con cargas de trabajo más comunes puede añadir más instancias de Edge por Core, pero en estos casos debe ponerse en contacto con su representante de cuenta para determinar cómo dimensionar correctamente el número de instancias de Edge y Core, en función de los tipos y tamaños de los conjuntos de archivos.</block>
  <block id="2df25ab39ccf7d8a937806af504ab29c" category="admonition">Puede aprovechar múltiples instancias de Global File Cache Edge y Core simultáneamente para escalar horizontalmente su infraestructura en función de los requisitos.</block>
  <block id="9aad1322fc19ca5e66c23b65ad4ae5fe" category="section-title">Número de usuarios simultáneos por instancia de Edge</block>
  <block id="9cbdd46155d21eeb894d82c0612ab801" category="paragraph">Global File Cache Edge gestiona el trabajo pesado en términos de algoritmos de almacenamiento en caché y diferenciación a nivel de archivo. Una única instancia de Global File Cache Edge puede servir hasta 500 usuarios por instancia física Edge dedicada y hasta 300 usuarios para puestas en marcha virtuales dedicadas. Depende en gran medida del tipo y el tamaño medio de los archivos de la carga de trabajo más común. Para tipos de archivos de colaboración más grandes, guiar hacia el 50% del límite inferior máximo de usuarios por límite inferior de Global File Cache Edge (en función de la implementación física o virtual). Para elementos de Office más comunes con un tamaño medio de archivo &lt;1 MB, guía hacia el 100% de usuarios por límite superior de borde de caché de archivos global (dependiendo de la implementación física o virtual).</block>
  <block id="ef240c0052e8156425d8b39cfeb2d632" category="admonition">Global File Cache Edge detecta si se está ejecutando en una instancia virtual o física y limitará el número de conexiones SMB al recurso compartido local de archivos virtuales al máximo de 300 o 500 conexiones simultáneas.</block>
  <block id="9677e276eaf903d4a0b5da856ceb3bdc" category="section-title">Número de usuarios simultáneos por instancia de Core</block>
  <block id="8de20cb9eef18978ba168ebc839695b7" category="paragraph">La instancia de Global File Cache Core es extremadamente escalable, con un número recomendado de usuarios simultáneos de 3,000 usuarios por Core. Depende en gran medida del tipo y el tamaño medio de los archivos de la carga de trabajo más común.</block>
  <block id="b878b843693a16500d3da98423bf22b6" category="paragraph">Los requisitos previos descritos en esta sección son para los componentes instalados en la nube: El servidor de administración de caché global de archivos y el núcleo de caché global de archivos.</block>
  <block id="6c92285fa6d3e827b198d120ea3ac674" category="inline-link-macro">aquí</block>
  <block id="b51baa22d09e6c9f1931a23ebef6347d" category="paragraph">Se describen los requisitos previos de Global File Cache Edge <block ref="dc13b95521107f0e6174e0d4f00812b4" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="891a589deeeaf68084584fbfae4c3ae7" category="section-title">Plataforma de almacenamiento (volúmenes)</block>
  <block id="eebe944a361fcd12586147893245a793" category="paragraph">La plataforma de almacenamiento del entorno de administración, en este caso, la instancia de Cloud Volumes ONTAP implementada, debería presentar recursos compartidos de archivos SMB. Todos los recursos compartidos que se expongan a través de la caché global de archivos deben permitir al grupo Everyone Control total en el nivel de recurso compartido, restringiendo al mismo tiempo los permisos a través de los permisos NTFS.</block>
  <block id="152468376710017819b274fb14a70617" category="paragraph">Si no ha configurado al menos un recurso compartido de archivos SMB en la instancia de Cloud Volumes ONTAP, debe tener lista la siguiente información para poder configurar esta información durante la instalación:</block>
  <block id="981640f9fb09fe09a937c7da955d9dfb" category="list-text">Nombre de dominio de Active Directory, dirección IP del servidor de nombres y credenciales de administración de Active Directory.</block>
  <block id="794cb058ebafe2e7b0df56dea2e389d4" category="list-text">El nombre y el tamaño del volumen que se desea crear, el nombre del agregado en el que se creará el volumen y el nombre del recurso compartido.</block>
  <block id="5a546cf8c7438d3947e0f034bfe5f5af" category="inline-link">Gestión de los agregados existentes</block>
  <block id="03120f4ae41820e46fabced95a93dbb5" category="paragraph">Recomendamos que el volumen sea lo suficientemente grande como para alojar el conjunto de datos total para la aplicación junto con la capacidad de escalar en función de lo que crezca el conjunto de datos. Si tiene varios agregados en el entorno de trabajo, consulte<block ref="acc2071beb330a8d456d30e0940aedbc" category="inline-link-rx"></block> para determinar qué agregado tiene el espacio más disponible para el nuevo volumen.</block>
  <block id="97734fa413fa7ffd4abe37881fb6eb11" category="section-title">Servidor de gestión de caché de archivos global</block>
  <block id="a47494fbd5157213a61c49892644da68" category="paragraph">Este servidor de gestión global de caché de archivos requiere acceso externo a través de HTTPS (puerto TCP 443) para conectarse al servicio de suscripción del proveedor de cloud y acceder a estas direcciones URL:</block>
  <block id="ca8b4d0fc39e2135cbcdf391be62059b" category="list-text">\https://gfcproxyforcm-prod.azurewebsites.net/</block>
  <block id="23fc360c2573b4c9bee90db0e02de4cd" category="list-text">\https://rest.zuora.com/v1/subscriptions/</block>
  <block id="c8696311709135d3481a11098f1990c8" category="list-text">\https://rest.zuora.com/oauth/token</block>
  <block id="90fa5a5ac66630ff8491eb335e51bdc9" category="list-text">\https://talonazuremicroservices.azurewebsites.net</block>
  <block id="5ed3a104f8850c15acaec08814cbd9b4" category="list-text">\https://talonlicensing.table.core.windows.net</block>
  <block id="e1b81ed17087b40845c09ad31044d74c" category="paragraph">Este puerto debe excluirse de cualquier dispositivo de optimización WAN o políticas de restricción de firewall para que el software de caché de archivos global funcione correctamente.</block>
  <block id="3976f666cc09b4e1bed026524e9aa1e0" category="paragraph">El servidor de administración de caché de archivos global también requiere un nombre NetBIOS único (geográfico) para la instancia (como GFC-MS1).</block>
  <block id="1021643a2bbf7e9452d2fe532d5b828c" category="admonition">Un servidor de administración puede admitir varias instancias de Global File Cache Core implementadas en diferentes entornos de trabajo. Cuando se implementa desde BlueXP, cada entorno de trabajo tiene su propio almacenamiento back-end independiente y no contendría los mismos datos.</block>
  <block id="2808786adaa0fe45c3d69c07d1075e58" category="section-title">Núcleo de caché de archivos global</block>
  <block id="9e10323c703b812588b3825aa73be595" category="paragraph">Este núcleo de caché de archivos global escucha el intervalo de puertos TCP 6618-6630. En función de su firewall o de la configuración del grupo de seguridad de red (NSG), es posible que tenga que permitir explícitamente el acceso a estos puertos mediante reglas de puerto entrantes. Además, estos puertos deben excluirse de cualquier dispositivo de optimización WAN o directivas de restricción de firewall para que el software de caché de archivos global funcione correctamente.</block>
  <block id="7ca7ac09873d3ac9e6ed2cad23d4c9d0" category="paragraph">Los requisitos principales de la caché global de archivos son:</block>
  <block id="2a14e1d9fe1117503124653da7bc0c2e" category="list-text">Nombre NetBIOS exclusivo (geográfico) para la instancia (Como GFC-CORE1)</block>
  <block id="012be1a704679516268472af83c3224d" category="list-text">Nombre de dominio de Active Directory</block>
  <block id="55d6dd2b536a0d3cd15e567388a30259" category="list-text">Las instancias de caché de archivos global deben unirse al dominio de Active Directory.</block>
  <block id="b73b5e5d58319749ac12c40a7fc0ee3c" category="list-text">Las instancias de caché de archivos global deben gestionarse en una unidad organizativa específica (OU) de caché de archivos global y excluirse de los GPO de la empresa heredados.</block>
  <block id="778a4fd3547dad21365efb5178ee174b" category="list-text">Cuenta de servicio. Los servicios de este núcleo de caché global de archivos se ejecutan como una cuenta de usuario de dominio específica. Esta cuenta, también conocida como cuenta de servicio, debe tener los siguientes privilegios en cada uno de los servidores SMB que se asociarán a la instancia de núcleo de caché de archivos global:</block>
  <block id="36f55accbc89c027e3d1b77aa8958616" category="list-text">La cuenta de servicio aprovisionada debe ser un usuario de dominio.</block>
  <block id="2decbb79727266a2a228917663cdce4a" category="paragraph">Dependiendo del nivel de restricciones y GPO del entorno de red, esta cuenta podría requerir privilegios de administrador de dominio.</block>
  <block id="1a8ec43728ef4fec5d16fa2c32372467" category="list-text">Debe tener privilegios de "Ejecutar como servicio".</block>
  <block id="de445129d8b81820aff750dbf9c0b34c" category="list-text">La contraseña se debe establecer en "no caducar nunca".</block>
  <block id="e334178450758be114591fc0de3df592" category="list-text">La opción de cuenta "el usuario debe cambiar la contraseña en el siguiente inicio de sesión" debe ESTAR DESACTIVADA (sin marcar).</block>
  <block id="e182461a5cdbf7556eaec25749caec6a" category="list-text">Debe ser miembro del grupo operadores de copia de seguridad integrados del servidor de archivos de fondo (esto se habilita automáticamente cuando se implementa a través de BlueXP).</block>
  <block id="51a2657902a94cb28cb094cca2f5d9ea" category="section-title">Servidor de gestión de licencias</block>
  <block id="a667680dd0efe4957987b134614b1fef" category="list-text">El servidor de gestión de licencias de caché global de archivos (LMS) debe configurarse en una edición de Microsoft Windows Server 2016 Standard o Datacenter o Windows Server 2019 Standard o Datacenter, preferiblemente en la instancia de núcleo de caché global de archivos en el centro de datos o en la nube.</block>
  <block id="a9556fa226a4c90b2c33f740d860b4ba" category="list-text">Si necesita una instancia LMS de caché global de archivos independiente, debe instalar el paquete de instalación más reciente del software de caché global de archivos en una instancia prístina de Microsoft Windows Server.</block>
  <block id="aa2be03e10176973cbb1d2299c98996b" category="list-text">La instancia LMS debe poder conectarse al servicio de suscripción (Internet pública) mediante HTTPS (puerto TCP 443).</block>
  <block id="e3032cd499830d29c8b4c7009b1cd6b7" category="list-text">Las instancias Core y Edge deben conectarse a la instancia LMS mediante HTTPS (puerto TCP 443).</block>
  <block id="f36d42acab571ec85ce6cc8247ef2ba9" category="section-title">Redes (acceso externo)</block>
  <block id="20a8d60a21a9b562a48c146d4ec52a58" category="paragraph">El LMS de caché global de archivos requiere acceso externo a través de HTTPS (puerto TCP 443) a las siguientes direcciones URL.</block>
  <block id="6422529c869860da493cea06fbd91918" category="list-text">Si utiliza licencias basadas en suscripción mediante GFC:</block>
  <block id="fec56f9aaa9d989eef75b885dbdd8e10" category="list-text">\https://rest.zuora.com/v1/subscriptions/&lt;subscription-no&gt;</block>
  <block id="8570c6f475d9487aea1b717c73095257" category="list-text">Si utiliza una licencia basada en NSS de NetApp:</block>
  <block id="761932af381c1c2dde508ecccbc80d98" category="list-text">\https://login.netapp.com</block>
  <block id="a5085b0443e5d8b1f1dbe592e35a2b60" category="list-text">\https://login.netapp.com/ms_oauth/oauth2/endpoints</block>
  <block id="8af6b191c0a6466d92047c2ff20cacd2" category="list-text">\https://login.netapp.com/ms_oauth/oauth2/endpoints/oauthservice/tokens</block>
  <block id="7810d0ca3a66369587e6a56cf4192b2c" category="list-text">Si utiliza licencias basadas en productos heredados de NetApp:</block>
  <block id="a5fa5746370b608090b994a97b49e98b" category="section-title">Redes</block>
  <block id="8503ae56f9a302bb9d549115b584b0fc" category="list-text">Firewall: Se deben permitir los puertos TCP entre las instancias Global File Cache Edge y Core.</block>
  <block id="e59af2ecfd4c7dd3a53e6980dc28d267" category="list-text">Puertos TCP de caché de archivos global: 443 (HTTPS), 6618-6630.</block>
  <block id="9e3e7b6b69b143adaf0ad3ceb48aae35" category="list-text">Los dispositivos de optimización de red (como Riverbed Steelhead) deben configurarse para pasar por los puertos específicos de la caché global de archivos (TCP 6618-6630).</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Avisos legales</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="paragraph">Los avisos legales proporcionan acceso a las declaraciones de copyright, marcas comerciales, patentes y mucho más.</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Derechos de autor</block>
  <block id="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="paragraph"><block ref="09e95b77ffe81fe465a83ba99efad5c8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marcas comerciales</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, el logotipo de NETAPP y las marcas enumeradas en la página de marcas comerciales de NetApp son marcas comerciales de NetApp, Inc. Los demás nombres de empresas y productos son marcas comerciales de sus respectivos propietarios.</block>
  <block id="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="paragraph"><block ref="7aa531e9acfe2b98e34d2c92fe9846ff" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Estadounidenses</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Puede encontrar una lista actual de las patentes propiedad de NetApp en:</block>
  <block id="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="paragraph"><block ref="d7f1fbcf9ce4e42f705add574d262b2c" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Política de privacidad</block>
  <block id="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="paragraph"><block ref="fc248f74f5e36542f7f5627b8610e9a3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c0227cef6f07a8cd2ac72f2945b031aa" category="section-title">Código abierto</block>
  <block id="9b73989307c1975dfa4d5e1581e4afe8" category="paragraph">Los archivos de notificación proporcionan información sobre los derechos de autor y las licencias de terceros que se utilizan en software de NetApp.</block>
  <block id="c95623cd0395d5a6bb6105b9d32f197b" category="inline-link">Aviso para BlueXP</block>
  <block id="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="list-text"><block ref="e8a6d0f19a957eac14b9917a6c92899b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="82d6d852e451cd6267366962a46a2505" category="inline-link-macro">Aviso de caché de archivos global</block>
  <block id="fbbe13dd9588de5f06be4fa1584d51bb" category="list-text"><block ref="fbbe13dd9588de5f06be4fa1584d51bb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="658440d8d27188f150f9c72390090606" category="summary">Vea qué problemas se han solucionado en la caché de archivos global.</block>
  <block id="2ad3d2af445ee46b95129c175cce6515" category="doc">Se han solucionado problemas en la caché global de archivos</block>
  <block id="d88ec9141ca0f799220b70e6188c8c33" category="section-title">24 de octubre de 2022 (versión 2.1)</block>
  <block id="0250bb801ae5ce790da0302493de52ea" category="list-text">Durante la configuración de licencias, se realiza una validación adicional del número de suscripción GFC.</block>
  <block id="45b34709f42790c0abe51e6c74090803" category="list-text">GFC ha añadido soporte para ampliar la licencia durante un período específico para las licencias basadas en Zuora. Póngase en contacto con el soporte GFC.</block>
  <block id="26f1c97ddaa03ab258b1513bea6e2ba9" category="list-text">Se ha añadido un retardo de 15 segundos antes de escribir un minivolcado después de un bloqueo. También se ha añadido un temporizador para supervisar el minidump y salir del proceso por la fuerza si el volcado no se completa en 60 segundos. Estas mejoras menores ayudarán a un mejor análisis.</block>
  <block id="77a0de2d98ff3c93909af59839a1125e" category="list-text">Se ha eliminado la propagación de información de transferencia de archivos individuales a Cloud Insights, pero se ha añadido la propagación de información de resumen de transferencia de archivos a Cloud Insights. De este modo se reduce la enorme carga en CI.</block>
  <block id="873a5f90b56d4ccae30ae3bb39cc58fb" category="list-text">Incorporación de datos fijos y metadatos en Cloud Insights. Esto permite la visualización de datos CI.</block>
  <block id="ef4cb0e259adaefa47416a87fabc3c35" category="list-text">Se ha corregido la interfaz de usuario de Optimus Configuration para que no se cuelgue mientras se hace clic en el botón "Registrar instancia en CI".</block>
  <block id="806b6ec151c368ef2f2399efcb865ab5" category="list-text">Se ha solucionado un problema por el que el monitor tService se dejaba manual durante la configuración inicial.</block>
  <block id="2ef92b78d697de97a16de7ae1849aeb8" category="list-text">Se han corregido errores menores en el servicio cliente de GFC CI Agent.</block>
  <block id="a207f0479f1471fc5336b474cf75c28a" category="section-title">25 de julio de 2022 (versión 2.0)</block>
  <block id="8fce252333669c3cf55b3ff49aa55f09" category="list-text">Optimus se mejora añadiendo límites de límite a los parámetros de fecha/hora para la configuración de adición de trabajos de prepoblación.</block>
  <block id="fc8535e7a72afd618bd1f73c8a0e81a1" category="list-text">Optimus PSM muestra ahora los detalles correctos de la CPU en los detalles de presolicitud del sistema.</block>
  <block id="4ab2e2d92c22b62e2daa6261704b2d7f" category="list-text">Se ha corregido una excepción en la interfaz de usuario durante la configuración de sincronización perimetral entre introducir los detalles del coordinador y hacer clic en el botón Actualizar.</block>
  <block id="4d6386a8d846fb134f2cb55a31f16e13" category="list-text">Se ha mejorado la interfaz de usuario de Optimus para activar/desactivar la función Edge Sync en el perímetro.</block>
  <block id="9f59b2e065c17b264179bc2a32cb9720" category="list-text">Se ha solucionado el problema del intervalo de fechas en el Administrador del servidor de licencias para el agregador de licencias de Zuora.</block>
  <block id="1c4027933d3e02d7db8558ca13691cb6" category="list-text">Se ha corregido el PSM Optimus para mostrar la información de recuento de arrendamiento.</block>
  <block id="4fed480928967df6ad6ade9613b54583" category="list-text">Lógica del servidor de administración de licencias fija sobre el actualizador de configuración durante una actualización.</block>
  <block id="22c3479f6dd133b2d2d79cc8b481240f" category="section-title">23 de junio de 2022 (versión 1.3.1)</block>
  <block id="f12e4f9c6c0ea52ff0c85be8308ff143" category="list-text">Tras la actualización, la versión correcta de Microsoft redistribuible no se instala correctamente y, como resultado, Tum no se inicia. El instalador GFC se ha solucionado para instalar la versión redistribuible correcta.</block>
  <block id="e4e361b13d8ce3c010df78be535b3aeb" category="list-text">El servicio GFC License Manager (LMS) actualiza ahora la información de configuración, en lugar de sobrescribirla.</block>
  <block id="08b34be098f59c81e94653cf34a7c9ae" category="list-text">La interfaz de usuario de Configuración ahora se enlaza al System.net.http dll correcto durante el proceso de actualización.</block>
  <block id="25cd9b4ac7b3c20c21ee2a72afe32aa0" category="section-title">19 de mayo de 2022 (versión 1.3.0)</block>
  <block id="ef54ea7bd608d08bb74526be3bf7a9b6" category="list-text">Se actualiza la página Configuration UI de la funcionalidad Edge Sync.</block>
  <block id="e30c0599dc23f8e20e7e385b763cb321" category="list-text">Se ha solucionado un problema al agregar trabajos de rellenado previo para varios bordes al mismo tiempo mediante los cmdlets de PowerShell.</block>
  <block id="146f385e115b5ea1c65e9d972583070f" category="list-text">Se ha solucionado un problema de visualización en la interfaz de usuario web de LMS que muestra la suscripción a NetApp.</block>
  <block id="499e122cd59d1ac8c905f8b0b26cd077" category="list-text">La secuencia de comandos de PowerShell para la configuración de LMS utiliza TLS 1.2.</block>
  <block id="161cf4dae64f2766612c0586313deb12" category="list-text">Se solucionó un problema en TappN (servicio de pre-población) y se le permitió continuar ejecutando el trabajo, a pesar de las disconexiones transitorias o de los reinicios de Tum.</block>
  <block id="3e97d9d5f3ba2c244689f2b32f79b026" category="list-text">El servicio de rellenado previo de TappN se actualiza para omitir los archivos de recuperación si el espacio libre en la caché cae por debajo del valor del umbral inferior.</block>
  <block id="91bd85b0510e37378b14fab4ad5a4129" category="list-text">Se ha solucionado un problema en el servicio de servidor de License Manager (LMS) mientras se escribía un registro de rastreo.</block>
  <block id="c2a4e35926866a1322a751f57a7f847a" category="list-text">La infraestructura de registro de Tum se actualiza para ser más escalable con un alto rendimiento.</block>
  <block id="df62d5ca9c29346bfeb41f9581ecdf5b" category="section-title">17 de diciembre de 2021 (versión 1.2.0)</block>
  <block id="dc7104ff29582271cbda56277263eec5" category="list-text">La interfaz de usuario de configuración (Optimus) se ha mejorado para validar las entradas del campo de fecha al mismo tiempo que se agregan trabajos de rellenado previo.</block>
  <block id="65c0ed4b8ed88949fa21fa5a60be6ddb" category="list-text">La rellenado previo se mejora para supervisar el uso de la caché y se omite el rellenado si el uso de la caché alcanza cerca de los parámetros de limpieza de la caché.</block>
  <block id="f74032e7a801122d16bdf48f04518b8a" category="list-text">Se ha eliminado la dependencia rígida del servicio del servidor de administración de licencias (LMS) que se ejecuta localmente con la configuración de directivas.</block>
  <block id="1835c27cfc517067592779b50d13190c" category="list-text">El controlador GFC Kernel se ha mejorado para evitar un bloqueo en el servicio SMB Server en Windows Server 2016/2019.</block>
  <block id="5876df88731069c35bfd4f3ea17e7db0" category="list-text">Se ha corregido una excepción en el servicio LMS.</block>
  <block id="959915525ca7f68401340816fbc38d13" category="list-text">Los tipos de inicio de servicio para el servicio de servidor de License Manager (LMS), el servicio de cliente de License Manager (LMC) y el servicio de rellenado previo (TappN) se cambian de "retardado automático" a "automático".</block>
  <block id="fe8d9a8dc9b5c669ccbe68b53409dd26" category="summary">Usted querrá formar a sus usuarios en las prácticas recomendadas para acceder a los archivos compartidos a través de la caché global de archivos.</block>
  <block id="1953aca0238eceda58cb0a10075ecc1e" category="doc">Formación para el usuario final</block>
  <block id="1c616cd5519ad90d3152c98868c34e70" category="paragraph">Esta es la fase final de la implementación de la caché global de archivos, la fase de implementación del usuario final.</block>
  <block id="6b95ba66ea08c0432bc8297ec8127efc" category="paragraph">Para preparar y agilizar el proceso de integración del usuario final, utilice la siguiente plantilla de correo electrónico que le ayudará a informar a los usuarios finales sobre lo que significa trabajar en un entorno de "datos centrales". Esto ayudará a sus usuarios a aprovechar todas las ventajas de la solución Global File Cache. También hemos publicado un vídeo que se puede compartir con los usuarios "de formación" cuando sea necesario.</block>
  <block id="939757145bf8db56f7d91bd08f60d0c6" category="paragraph">Personalice y reenvíe los siguientes recursos a los usuarios finales para prepararlos para la implementación:</block>
  <block id="538b051cfad962b73dbfb2f27206b1e6" category="inline-link-macro">Vídeo de formación para usuarios finales</block>
  <block id="d80ffb2faea839790978a15ab8b3e3a3" category="list-text">Vídeo de formación de usuarios<block ref="5abf68d2342a0e9a07d3867b3b4e7d57" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="059c1b7392e6a6c2ea4557fa71fe51b1" category="inline-link-macro">Plantilla de correo electrónico para Mac (.emltpl)</block>
  <block id="fb49f005426933770b6f22cd456f0e84" category="list-text">Plantilla de correo electrónico<block ref="c829b8c00e5f8eb8a2fd450f41ab6401" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7a499edce06c189532c243616b7132a3" category="inline-link-macro">Plantilla de correo electrónico de Windows (.msg)</block>
  <block id="13879d09fb35e1a9c0fd7f6435bfa323" category="paragraph"><block ref="13879d09fb35e1a9c0fd7f6435bfa323" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b9c5f151d07a94019ba26f5d3579bcf9" category="inline-link-macro">Documento de Word (.docx)</block>
  <block id="a314a20204b96ce855b4edecf455498b" category="list-text">Comunicaciones de incorporación<block ref="ec13a4ed87a907c97165059568a0b0f6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="15b783a23e5291e1ffb9f638317d4bcb" category="inline-link">Guía del usuario de caché global de archivos de NetApp</block>
  <block id="df19cf6281f0ac141839cda71b8136bb" category="paragraph">Consulte el capítulo 14 de la<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block> para material adicional.</block>
  <block id="58f57692df8741b4af1f9f288c57dcfa" category="summary">Use los siguientes enlaces para obtener más información acerca de Global File Cache y otros productos de NetApp.</block>
  <block id="0f68b904e33d9ac04605aecc958bcf52" category="doc">Información adicional</block>
  <block id="8826299bdde67043ef3cc9a0b306ee56" category="paragraph">Utilice los siguientes enlaces para obtener más información acerca de Global File Cache y otros productos de NetApp:</block>
  <block id="a5b9ae89457868d250c6634258da66a5" category="list-text">Preguntas más frecuentes sobre la caché global de archivos</block>
  <block id="9da15b0ec3a63afcb01d7f2726c42994" category="list-text">Vea una lista de preguntas y respuestas más frecuentes <block ref="19a12809be10088b3860ea30b7a5724d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c12a9331c62a66dbe42e75f038a71f7a" category="list-text"><block ref="c12a9331c62a66dbe42e75f038a71f7a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="bc4fe2352063642d68529f2aa0ca7ca3" category="list-text">Documentación de productos de NetApp</block>
  <block id="1b28ae1c9b0f1461cf0ea5fa195be216" category="list-text">Consulte documentación adicional para los productos cloud de NetApp<block ref="0510c3621321be434699160c80a14647" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1acb7294e54390a8c41c4c19b14f4c46" category="list-text">Consulte la documentación adicional para todos los productos de NetApp<block ref="01463e984d77180cbd9edcf8c8c1f237" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e47d1e4074d2e9ecb5a92499549efe85" category="list-text">El soporte al cliente para usuarios de la caché global de archivos con Cloud Volumes ONTAP está disponible a través de los siguientes canales:</block>
  <block id="fd3e064f15a5332c54fff40bd465efef" category="list-text">Proceso guiado de resolución de problemas, gestión de casos, base de conocimientos, descargas, herramientas y mucho más, vaya <block ref="47f87a52a4a366c07eaa3494febfbcd2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="2d586fed9d23ea26489008f327e1394f" category="list-text">Inicie sesión en el soporte de NetApp en<block ref="4ae7ca7e30d53354eb9b40e218393b2c" category="inline-link-rx"></block> Con sus credenciales de NSS</block>
  <block id="bd409d83b208b51683f34be90cb2a669" category="list-text">Para obtener asistencia inmediata para un problema P1, llame al +1 856.481.3990 (opción 2)</block>
  <block id="9a036c7eaca0f0813d22bd59bd333dc4" category="list-text">El soporte al cliente para usuarios de caché global de archivos que utilizan Cloud Volumes Services y Azure NetApp Files está disponible a través de un soporte estándar de su proveedor. Póngase en contacto con el Servicio de atención al cliente de Google o con el Servicio de atención al cliente de Microsoft,</block>
  <block id="b7fcbadab1aa67b4ee66fdd86238335a" category="summary">NetApp Global File Cache le permite consolidar silos de servidores de archivos distribuidos en un espacio de almacenamiento global cohesivo en el cloud público. Esto crea un sistema de archivos con acceso global en la nube que todas las ubicaciones remotas pueden usar como si fueran locales.</block>
  <block id="82328c74c0b4efe6b06bb3d9dc6f05a9" category="doc">Obtenga más información sobre la caché global de archivos</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="section-title">Descripción general</block>
  <block id="fc61e1957dc4608feab0e7ddb84c24be" category="paragraph">La implementación de Global File Cache da como resultado un único espacio de almacenamiento centralizado, frente a una arquitectura de almacenamiento distribuido que requiere gestión de datos local, backup, gestión de la seguridad, almacenamiento e infraestructura en cada ubicación.</block>
  <block id="f230e8557049d33ab7e4c3128fb373bb" category="inline-image-macro">Un diagrama que muestra cómo las ubicaciones remotas acceden a un único sistema de archivos compartidos mediante la caché de archivos global.</block>
  <block id="118c0f68b5e6fccf964112937953654c" category="paragraph"><block ref="118c0f68b5e6fccf964112937953654c" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="98f770b0af18ca763421bac22b4b6805" category="section-title">Funciones</block>
  <block id="4e63aad3265c4d005568c52205aaeb44" category="paragraph">La caché global de archivos habilita las siguientes características:</block>
  <block id="b2af53c8b5aa3b46f7284a7035894ab4" category="list-text">Consolide y centralice sus datos en el cloud público y en las aplicaciones aproveche la escalabilidad y el rendimiento de las soluciones de almacenamiento de clase empresarial</block>
  <block id="5a1a220f80ef863fc3d1b825931fdee8" category="list-text">Crear un único conjunto de datos para usuarios de todo el mundo y aprovechar el almacenamiento en caché inteligente de archivos para mejorar el rendimiento, la colaboración y el acceso a los datos</block>
  <block id="1d40d5b2144a31da39c596193a7553cd" category="list-text">Confíe en una caché autosostenible y de gestión automática, y elimine los backups y las copias de datos completas. Utilice el almacenamiento en caché de archivos locales para los datos activos y reduzca el almacenamiento externa</block>
  <block id="eabc5b86be92567d6584b6f9bda306bf" category="list-text">Acceso transparente desde sucursales a través de un espacio de nombre global con bloqueo central de archivos en tiempo real</block>
  <block id="4ce05bba4fc0acefbba5f691da672e1d" category="paragraph">Consulte más información sobre las funciones y los casos de uso de la caché global de archivos<block ref="419cd0b2469907a6725a985df52c9727" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="bae5d6926bc4f006241c5e6f94750678" category="section-title">Componentes de caché de archivos global</block>
  <block id="0f01e44182d4ad208ac99fd86195b6c6" category="paragraph">La caché global de archivos consta de los siguientes componentes:</block>
  <block id="85942e5503c1c00d276d3a32787e60ba" category="list-text">Global File Cache Edge (puesta en marcha en ubicaciones remotas)</block>
  <block id="6cf141680c0334de379f689cbeaa3b2d" category="paragraph">La instancia de almacenamiento central en caché de archivos global se monta en los recursos compartidos de archivos de su empresa alojados en la plataforma de almacenamiento de back-end elegida (como Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service, Y Azure NetApp Files), además de crear la estructura "Fabric" de la caché de archivos global, que permite centralizar y consolidar datos no estructurados en un único conjunto de datos, ya residan en una o varias plataformas de almacenamiento del cloud público.</block>
  <block id="813fe3f0ec18c33865dff38f15acf6e8" category="inline-image-macro">Un diagrama que muestra los detalles de una implementación de caché de archivos global con software instalado en oficinas remotas y en un servidor central en la nube.</block>
  <block id="5187ea0e239dfeb5ab25be21adb6c5f7" category="paragraph"><block ref="5187ea0e239dfeb5ab25be21adb6c5f7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="e55dde8ab8d8ac9594c265cd439c94bf" category="section-title">Plataformas de almacenamiento compatibles</block>
  <block id="4639eb8d355012539c92019d722efa12" category="paragraph">Las plataformas de almacenamiento compatibles con Global File Cache varían en función de la opción de implementación seleccionada.</block>
  <block id="af1bba2ce5f90eecf243bb554ad8673d" category="section-title">Opciones de puesta en marcha automatizadas</block>
  <block id="ccb3361e0bb74752d28539cecb11c698" category="paragraph">La memoria caché de archivos global es compatible con los siguientes tipos de entornos de trabajo cuando se implementa usando BlueXP (anteriormente Cloud Manager):</block>
  <block id="0e8f3fb260ced5550398e677e8e16659" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP en Azure</block>
  <block id="bdcb25a0b74cb8c3c6dc4deb7e7dc876" category="list-text">Cloud Volumes ONTAP en AWS</block>
  <block id="047ef27152e6e48c1cd6cdc817a1a994" category="paragraph">Esta configuración le permite implementar y administrar toda la implementación del servidor de caché de archivos global, incluido Global File Cache Management Server y Global File Cache Core, desde BlueXP.</block>
  <block id="a4bae3b774c4cc05ca00a01a97ff00ca" category="section-title">Opciones de puesta en marcha manual</block>
  <block id="35d08938d7a31dc353ca3c0ba6e0b0d2" category="paragraph">Las configuraciones de caché de archivos global también son compatibles con los sistemas Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service, Azure NetApp Files y Amazon FSX para ONTAP instalados en la infraestructura de almacenamiento en cloud público. Las soluciones en las instalaciones también están disponibles en las plataformas AFF y FAS de NetApp. En estas instalaciones, los componentes del servidor de la caché global de archivos deben configurarse e implementarse manualmente, no utilizando BlueXP.</block>
  <block id="d18c299cf227d8244308e2e8541aec05" category="paragraph">Consulte<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block> para obtener más detalles.</block>
  <block id="18fdbdb3de2540e1f631602b7bc2010f" category="section-title">Funcionamiento de la caché global de archivos</block>
  <block id="8564f172539c6a5101d48785899b17a0" category="paragraph">Global File Cache crea una estructura de software que almacena en caché los conjuntos de datos activos en oficinas remotas globalmente. Como resultado, se garantiza a los usuarios empresariales un acceso transparente a los datos y un rendimiento óptimo a escala global.</block>
  <block id="c124c2afbd0b581682d787d402d2b2cf" category="inline-image-macro">Un diagrama que muestra los componentes de la caché global de archivos en Edge y Core.</block>
  <block id="2b1c5cd93c07c48c42d9ed058d31676d" category="paragraph"><block ref="2b1c5cd93c07c48c42d9ed058d31676d" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="98b63173dd4ecb2326d95d7300606052" category="paragraph">La topología a la que se hace referencia en este ejemplo es un modelo de concentrador y radio, en el que la red de oficinas remotas/ubicaciones está accediendo a un conjunto común de datos en la nube. Los puntos clave de este ejemplo son:</block>
  <block id="8fef697f7f9f78c059ccfc40f4acea1e" category="list-text">Almacenamiento de datos centralizado:</block>
  <block id="4cb06c74a96499a607c0c95ead19581f" category="list-text">Plataforma de almacenamiento en cloud público empresarial, como Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="5b3a4a00051b44e61a29bd172b6d73c1" category="list-text">Estructura de caché de archivos global:</block>
  <block id="bf4662b0e8c36712c67c5e97b320dfee" category="list-text">Extensión del almacén de datos central a las ubicaciones remotas</block>
  <block id="81e79ef1781878305479da27d5c79856" category="list-text">Instancia central de caché de archivos global, montaje en recursos compartidos de archivos corporativos (SMB).</block>
  <block id="031833f2cf4e8527c39c60bbdb3bd097" category="list-text">Instancias de Global File Cache Edge que se ejecutan en cada ubicación remota.</block>
  <block id="83f1cff7aec325f369b4b7ec230e4326" category="list-text">Presenta un recurso compartido de archivos virtual en cada ubicación remota que proporciona acceso a los datos centrales.</block>
  <block id="8846e89cb2a3b43e1079cc88ae2d9af6" category="list-text">Aloja la caché de archivos inteligente en un volumen NTFS de tamaño personalizado <block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix="(" category="inline-code"></block>).</block>
  <block id="d6b1a1e3c6e678c1adb5c3d7a9edd7dc" category="list-text">Configuración de red:</block>
  <block id="39792004bb5e86d84188594315715f83" category="list-text">Conectividad de conmutación de etiquetas multiprotocolo (MPLS), ExpressRoute o VPN</block>
  <block id="725f54ef9480b8e1eed0e76661c31fb1" category="list-text">Integración con los servicios de dominio de Active Directory del cliente.</block>
  <block id="ab055fb1c85968bb4f5a4bc4ea101b6f" category="list-text">Espacio de nombres DFS para el uso de un espacio de nombres global (recomendado).</block>
  <block id="20b4f77bd00b4f63a49ec8e08f3bf6a6" category="section-title">Coste</block>
  <block id="fe5dbd0fc2a2bd12fa5c7f5d34edc9b3" category="paragraph">El coste de uso de la caché de archivos global depende del tipo de instalación que haya elegido.</block>
  <block id="35ca268e4e28a68df6a6a7a036db06fa" category="list-text">Todas las instalaciones requieren que usted ponga en marcha uno o más volúmenes en el cloud (por ejemplo, Cloud Volumes ONTAP, Cloud Volumes Service o Azure NetApp Files). Esto resulta en cargos del proveedor de cloud seleccionado.</block>
  <block id="e5624fb8b348be8b0b94ecdc79a3e52a" category="list-text">Todas las instalaciones también requieren la puesta en marcha de dos o más máquinas virtuales (VM) en el cloud. Esto resulta en cargos del proveedor de cloud seleccionado.</block>
  <block id="4fd5c85d8db73f12727e2cf94e421f13" category="list-text">Servidor de gestión global de caché de archivos:</block>
  <block id="bca1fbce4a3bdcddfdb1aa5bb1b5f6da" category="paragraph">En Azure, se ejecuta en una máquina virtual D2S_V3 o equivalente (2 vCPU/8 GB de RAM) con SSD estándar de 127 GB</block>
  <block id="c6b798b0bebd4b2ec1cf891e6cd66c67" category="paragraph">En AWS, se ejecuta en una instancia m4.Large o equivalente (2 vCPU/8 GB de RAM) con SSD de 127 GB de uso general</block>
  <block id="a93c3bd09e076f0b8fd65dde3e64a3a5" category="list-text">Núcleo de caché de archivos global:</block>
  <block id="817000ba632406cdb4b5a4da3a5c5221" category="paragraph">En Azure, se ejecuta en una máquina virtual d4s_V3 o equivalente (4 vCPU/16 GB de RAM) con 127 GB de SSD premium</block>
  <block id="6869983628ce136a6778d9ced07d3b4b" category="paragraph">En AWS, se ejecuta en una instancia m4.xlarge o equivalente (4 vCPU/16 GB de RAM) con 127 GB de SSD de uso general</block>
  <block id="842ad855e63b8b164194537c32f70fd6" category="list-text">Cuando se instala con Cloud Volumes ONTAP en Azure o AWS (las configuraciones compatibles puestas en marcha completamente mediante BlueXP), hay dos opciones de precios:</block>
  <block id="291bd74fa12d16e84f830819cbdad5c5" category="list-text">Para los sistemas Cloud Volumes ONTAP en Azure o AWS, puede pagar 3,000 USD por cada instancia de Global File Cache Edge al año.</block>
  <block id="ec9614a46239aa59499c4a94e919963a" category="inline-link">Más información aquí</block>
  <block id="623692f0d22bbb5a97cac1afe932d1ba" category="list-text">Como alternativa, en el caso de los sistemas Cloud Volumes ONTAP en Azure, puede elegir el paquete Cloud Volumes ONTAP Edge Cache. Esta licencia basada en capacidad le permite poner en marcha una única instancia global File Cache Edge para cada 3 TIB de capacidad aprovisionada.<block ref="35ff2d66b85e74dad13c74d82001d0b0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="d2893970aa4c57a02af5ca132a872653" category="inline-link">Calcule cuánto puede ahorrar</block>
  <block id="379066f65266388704788bf175a05aa9" category="list-text">Cuando se instala con las opciones de implementación manual, el precio es diferente. Para ver una estimación de costes de alto nivel, consulte<block ref="72836bf520e34a0460d69e57e5e3610d" category="inline-link-rx"></block> También puede consultar al ingeniero de soluciones de caché global de archivos si desea obtener más información sobre las mejores opciones para la implementación de su empresa.</block>
  <block id="0b9c6eef4e3d3a222eb04e910d252339" category="section-title">Licencia</block>
  <block id="30b7dc0ba4cd2cf04c1eda7c3a7b045a" category="paragraph">Global File Cache incluye un servidor de gestión de licencias (LMS) basado en software, que permite consolidar la gestión de licencias e implantar licencias en todas las instancias de Core y Edge mediante un mecanismo automatizado.</block>
  <block id="24b5cd8cad83af73f3fef17c36994df9" category="paragraph">Al implementar la primera instancia de Core en el centro de datos o en la nube, puede elegir designar dicha instancia como la LMS para su organización. Esta instancia LMS se configura una vez, se conecta al servicio de suscripción (a través de HTTPS) y valida su suscripción utilizando el ID de cliente proporcionado por nuestro departamento de soporte/operaciones al habilitar la suscripción. Después de realizar esta designación, asocie las instancias de Edge con el LMS proporcionando el ID de cliente y la dirección IP de la instancia de LMS.</block>
  <block id="3fbdffd6b695a9bc6ac6bcd1e40fd200" category="paragraph">Al adquirir licencias Edge adicionales o renovar su suscripción, nuestro departamento de soporte/operaciones actualiza los detalles de la licencia, por ejemplo, el número de sitios o la fecha de finalización de la suscripción. Una vez que LMS consulta al servicio de suscripción, los detalles de la licencia se actualizan automáticamente en la instancia de LMS y se aplican a las instancias de GFC Core y Edge.</block>
  <block id="954619d0b68860fec456402bc9591346" category="paragraph">Consulte<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block> para obtener más información sobre las licencias.</block>
  <block id="e646e16bee8b32e6ea29e30d01970a6c" category="section-title">Limitaciones</block>
  <block id="b7884b5b0ee1db7cf277ad778e802b12" category="paragraph">La versión de Global File Cache compatible con BlueXP requiere que la plataforma de almacenamiento back-end utilizada como almacenamiento central debe ser un entorno de trabajo donde se haya implementado un único nodo de Cloud Volumes ONTAP o un par de alta disponibilidad en Azure o AWS.</block>
  <block id="01eb0b4b5071a2cfc0876bc37b144a78" category="inline-link-macro">Incorporación e información general sobre la caché de archivos global</block>
  <block id="5ecf46dba941f703531873c5dfcf0440" category="paragraph">Actualmente, otras plataformas de almacenamiento y otros proveedores de cloud no son compatibles con BlueXP, pero se pueden implementar utilizando procedimientos de puesta en marcha anteriores. Las demás configuraciones, por ejemplo, de caché de archivos global con Cloud Volumes ONTAP o Cloud Volumes Service en Google Cloud, Azure NetApp Files o los sistemas Amazon FSX para ONTAP, son compatibles con procedimientos anteriores. Consulte <block ref="fa63b406bdb9a9e3c27b49aa6f287806" category="inline-link-macro-rx"></block> para obtener más detalles.</block>
  <block id="922a8d78e53c1dc3158a6ee5d95c210f" category="summary">Una vez que haya comprobado que su entorno cumple con todos los requisitos, instale el software Global File Cache Edge en cada oficina remota.</block>
  <block id="922da05fe50477cd0460596ea2c098d2" category="doc">Ponga en marcha instancias globales de File Cache Edge</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="section-title">Antes de empezar</block>
  <block id="9382b15f71e2fe311d449ef584c1cf33" category="paragraph">Para completar las tareas de configuración de Global File Cache Edge, necesita la siguiente información:</block>
  <block id="203c2d612ad534717568cf44bfb6d01a" category="list-text">Direcciones IP estáticas para cada instancia de Global File Cache</block>
  <block id="3dccf72fe610d6922e392e93335fdb6d" category="list-text">Máscara de subred</block>
  <block id="c2eec1849e83099bbab1cd0ae936bbf5" category="list-text">Dirección IP de la pasarela</block>
  <block id="29e075df0a68ed3664cecaa2b3e5270b" category="list-text">El FQDN que desea asignar a cada archivo global Servidor de caché</block>
  <block id="860a94f98e1f15a61ad1071ceae3e66c" category="list-text">El sufijo DNS (opcional)</block>
  <block id="59d11460c288d30dc7ad5385fa70a643" category="list-text">Nombre de usuario y contraseña de un usuario administrativo en el dominio</block>
  <block id="aa8a51c7873eebddd266e8f9fc005551" category="list-text">La dirección FQDN y/o IP de los servidores principales asociados</block>
  <block id="c00628f28575c396399b6fe766bd9a7f" category="list-text">Un volumen que se usará como caché de archivos inteligente. Se recomienda que tenga al menos el doble de tamaño que el conjunto de datos activo. Debe tener formato NTFS y asignarse como<block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="0429b6f2baa57a9ff0f0c98fb59e6375" category="section-title">Puertos TCP utilizados habitualmente</block>
  <block id="6a0366985ddb1aa20b495373293142ec" category="paragraph">Los servicios de caché global de archivos utilizan varios puertos TCP. Es obligatorio que los dispositivos se puedan comunicar en estos puertos y se excluyan de cualquier dispositivo de optimización WAN o directivas de restricción de firewall:</block>
  <block id="f02d2b1afa248bc891c1ca243f1f031c" category="list-text">Puerto TCP de licencias de caché de archivos global: 443</block>
  <block id="912558c622ede2ae3ca281d4700ee560" category="list-text">Puertos TCP de caché de archivos global: 6618-6630</block>
  <block id="82afbd4bf3bc89ece291522d43a2ff55" category="section-title">Despliegue la plantilla virtual de caché global de archivos</block>
  <block id="5e7e522f1a55e88caedd694bc786a5bf" category="paragraph">La plantilla virtual <block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix="(" category="inline-code"></block> y..<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block>) Las imágenes contienen la última versión del software Global File Cache. Si va a implementar la caché global de archivos mediante<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> o.<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Plantilla de máquina virtual (VM), siga los pasos descritos en esta sección. Se asume que comprende cómo implementar el<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> o.<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> plantilla en la plataforma de hipervisor designada.</block>
  <block id="7ae06578c5e181b31c27950df9eeefff" category="inline-link-macro">Requisitos de implementación virtual</block>
  <block id="13e092e9dc8de04d97af3a0b6da3b8a7" category="paragraph">Asegúrese de que las preferencias de los equipos virtuales, incluidas las reservas de recursos, se ajustan a los requisitos de la forma descrita en la <block ref="5c1cbf50532c1013d88cfe61fe821a6c" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="fc7a0d8ea6364bfb41e06422b71c429e" category="list-text">Extraiga el paquete de la plantilla que ha descargado.</block>
  <block id="7eb43a57e6622c0ef233416570f7ae52" category="list-text">Despliegue la plantilla virtual. Consulte los siguientes vídeos antes de iniciar la implementación:</block>
  <block id="24b504ce13adee2ae64748e83c4c4ec9" category="inline-link">Poner en funcionamiento la plantilla virtual en VMware</block>
  <block id="fb12c3e8043e032005d552a11ca90443" category="list-text"><block ref="fb12c3e8043e032005d552a11ca90443" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="14b0ff7ba78834aa4a65d9eae88a7a1d" category="inline-link">Puesta en marcha de la plantilla virtual en Hyper-V</block>
  <block id="f25eacc233a841135303ff118464050b" category="list-text"><block ref="f25eacc233a841135303ff118464050b" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="de69420753120e1e78642c886c7109e8" category="list-text">Después de implementar la plantilla virtual y de configurar la configuración del equipo virtual, inicie la máquina virtual.</block>
  <block id="e09ea0b56cfaa5a1f397080dd486b5f2" category="list-text">Durante el inicio inicial, cuando el sistema operativo Windows Server 2016 ó 2019 se esté preparando para su primer uso, complete la experiencia inmediata instalando los controladores correctos e instalando los componentes necesarios para el hardware correspondiente.</block>
  <block id="43b2c7e77832f93c63cb9fba6f421c82" category="list-text">Una vez completada la instalación básica de la instancia de Global File Cache Edge, el sistema operativo Windows Server 2016 ó 2019 le guiará a través de un asistente de configuración inicial para configurar los detalles del sistema operativo, como la localización y la clave del producto.</block>
  <block id="dee8dd3dec17bcdeb7aeaa26a0da5d34" category="list-text">Una vez completado el asistente de configuración inicial, inicie sesión localmente en el sistema operativo Windows Server 2016 o 2019 con las siguientes credenciales:</block>
  <block id="e88d9e809b189685f2b697f0d2877e93" category="list-text">Nombre de usuario: *FASTAdmin*</block>
  <block id="b0510fc1d488a120fdf78923e0b172a9" category="list-text">Contraseña: *Tal0nFAST!*</block>
  <block id="ad17b65ba7f615ee93dab53c7e6ef1bf" category="list-text">Configure el equipo virtual de Windows Server, únase al dominio de Active Directory de la organización y continúe con la sección de configuración de borde de caché de archivos global.</block>
  <block id="08625e4693b2132a2e5fe21d62eb42fa" category="section-title">Configure la instancia de Edge de caché de archivos global</block>
  <block id="8b4b411ffee316002bf45bd7da314311" category="paragraph">La instancia de Global File Cache Edge se conecta a un núcleo de caché de archivos global para proporcionar a los usuarios de la sucursal acceso a los recursos del servidor de archivos del centro de datos.</block>
  <block id="9ffedcb724b4feb8a504d1992a427f91" category="admonition">La instancia de Edge debe tener una licencia como parte de la puesta en marcha de Cloud Volumes ONTAP antes de iniciar la configuración. Consulte <block ref="377fd5f39b29a70f5e638818d5a59395" category="inline-link-macro-rx"></block> para obtener más información acerca de las licencias.</block>
  <block id="23cd22389564f4bb02434de0b782993d" category="paragraph">Si su configuración requiere que se instale más de un núcleo de caché de archivos global debido a un gran número de instancias de Edge, configurará algunas instancias de Edge para conectarse al primer núcleo y otras instancias para conectarse al segundo Core. Asegúrese de que tiene el FQDN o la dirección IP y otra información necesaria para la instancia de Core correcta.</block>
  <block id="d42781d3bdc329779f16188aebafecfb" category="paragraph">Para configurar la instancia de Edge, lleve a cabo los siguientes pasos:</block>
  <block id="3f613da6fbaad97f60fb7f4a76375fce" category="list-text">Haga clic en *ejecutar* junto al paso no seleccionado Configuración de núcleo que aparece en la sección "pasos de configuración de borde" del asistente de configuración inicial. Esto abre una nueva pestaña, GFC Edge, y muestra la sección _Core Instances_.</block>
  <block id="b22c518615ec9ad2d284d9db17dd5478" category="list-text">Proporcione el *ID de Cloud Fabric* del servidor principal de caché de archivos global. El ID de Cloud Fabric suele ser el nombre NetBIOS o la ubicación geográfica del servidor de archivos back-end.</block>
  <block id="a1d97ace42e20334c6b558a775c5cab5" category="list-text">Proporcione *FQDN/dirección IP* del servidor principal de caché de archivos global:</block>
  <block id="bd8d6ce57c654a9f44359514cebac51f" category="list-text">(Opcional) Active la casilla *SSL* para activar la compatibilidad SSL con cifrado mejorado desde Edge hasta Core.</block>
  <block id="2e179b1488ac6d422c9002d1e13a2986" category="list-text">Introduzca el nombre de usuario y la contraseña, que son las credenciales de la cuenta de servicio utilizada en el núcleo.</block>
  <block id="2e4aad875e4cef5a5e02492ce9a89a6e" category="list-text">Haga clic en *Agregar* para confirmar la adición del dispositivo Global File Cache Core. Aparecerá un cuadro de confirmación. Haga clic en *Aceptar* para descartarlo.</block>
  <block id="879b656923e07668c9d7d7bcb6fd22ac" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra las entradas Edge que identifican el núcleo de caché de archivos global que se utilizará.</block>
  <block id="13ff9fbb09b57bcfc8d87be9e7851122" category="paragraph"><block ref="13ff9fbb09b57bcfc8d87be9e7851122" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="169352a3c3e0c62d91f81a540c0fe107" category="section-title">Actualice el software Global File Cache Edge</block>
  <block id="cc59acb2cd25bca513bf7379e4821900" category="paragraph">Con frecuencia, Global File Cache actualiza el software, ya sea con parches, mejoras o nuevas funciones/funcionalidades. Aunque la plantilla virtual <block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix="(" category="inline-code"></block> y..<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block>) Las imágenes contienen la versión más reciente del software Global File Cache; es posible que haya una versión más reciente disponible en el portal de descarga de soporte de NetApp.</block>
  <block id="d1ed6d5a3a4c1d25ed993783410dd553" category="paragraph">Asegúrese de que las instancias de Global File Cache estén actualizadas con la última versión.</block>
  <block id="9ea700586e6a2fe161b85a652d52a229" category="admonition">Este paquete de software también se puede utilizar para instalaciones prístinas en Microsoft Windows Server 2016 Standard o Datacenter Edition, Windows Server 2019 Standard o Datacenter Edition, o bien como parte de su estrategia de actualización.</block>
  <block id="25bc0eee1694414be6f3b78809b62dc3" category="paragraph">A continuación encontrará los pasos necesarios para actualizar el paquete de instalación de caché de archivos global:</block>
  <block id="4e382ccd8141ced17b09bcf1f768c0ef" category="list-text">Después de guardar el paquete de instalación más reciente en la instancia de Windows Server deseada, haga doble clic en él para ejecutar el ejecutable de instalación.</block>
  <block id="0ec3cc3f54335b1e013a49736d81bd26" category="list-text">Haga clic en *Siguiente* para continuar con el proceso.</block>
  <block id="3dcb2e1a782d534491a8c818a67ce2ad" category="list-text">Haga clic en *Siguiente* para continuar.</block>
  <block id="120ede641a2a4f4deb9c2f007fb44d9e" category="list-text">Acepte el Contrato de licencia y haga clic en *Siguiente*.</block>
  <block id="93e4479094af97aa27b4d18ae90d4dd7" category="list-text">Seleccione la ubicación de destino de instalación que desee.</block>
  <block id="7a471b1e4141c6cec5dcf9437bfb622d" category="paragraph">NetApp recomienda utilizar la ubicación de la instalación predeterminada.</block>
  <block id="11372cbdd1b9df475379b5812c09cf46" category="list-text">Seleccione la carpeta del menú Inicio.</block>
  <block id="366cc1d4ff6cff6676cf51ea1a645ab0" category="list-text">Compruebe las selecciones de instalación y haga clic en *instalar* para comenzar la instalación.</block>
  <block id="ca226cca3bd1375b5e9fbcf3bd9cb3be" category="paragraph">Se iniciará el proceso de instalación.</block>
  <block id="749c0e89c28cfa8efa0ef88d80e309b9" category="list-text">Una vez finalizada la instalación, reinicie el servidor cuando se le solicite.</block>
  <block id="e66cf0363da426ff5fc40b5dff923ee7" category="paragraph-title">El futuro</block>
  <block id="2844ded52a9c24e06bfbc7cdb852373a" category="paragraph">Para obtener más información acerca de la configuración avanzada de Global File Cache Edge, consulte<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="e5c0b1995108f32cef1dcfc39528d164" category="summary">Comparta archivos de forma global en tiempo real con su personal distribuido usando la caché de archivos global inteligente de NetApp.</block>
  <block id="59d1b154ff5b7aa340f3bb85aa0d59f7" category="doc">Documentación de Global File Cache</block>
  <block id="05afb31a8c6a9f33471f04fc566255e1" category="summary">Descubra las novedades de Global File Cache.</block>
  <block id="6d712ec6825e52d97c46202643237199" category="doc">Novedades de la caché global de archivos</block>
  <block id="a720f7f5208abaac19d4db46d3bc0a7b" category="inline-link">Problemas solucionados</block>
  <block id="8334797b9b3383d4f48d98178b8845ea" category="inline-link">esta página</block>
  <block id="6ad27e169d4768e9a46a134513c55556" category="paragraph">Esta versión proporciona las nuevas funciones que se enumeran a continuación. También soluciona los problemas descritos en<block ref="11a0d6c8cafa0c0950060c707371e2a0" category="inline-link-rx"></block>. Los paquetes de software actualizados están disponibles en<block ref="2c81bb98c990e9738e500d000082628f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="51d465a61bb0f252b570a31acdf628be" category="section-title">La caché global de archivos ya está disponible con cualquier número de licencias</block>
  <block id="c4579941f945f9c013bc5d2b34483751" category="paragraph">Se ha eliminado el requisito mínimo anterior de 10 licencias, o 30 TB de almacenamiento. Se emitirá una licencia Global File Cache por cada 3 TB de almacenamiento.</block>
  <block id="a05df94e25a3fdf3c6809915be7db21b" category="section-title">Se ha agregado compatibilidad para utilizar un servidor de administración de licencias sin conexión</block>
  <block id="9952545455211dde3dd54a36ff1e0fd9" category="paragraph">Un servidor de administración de licencias (LMS) fuera de línea o un sitio oscuro es más útil cuando el LMS no tiene una conexión a Internet para la validación de licencias con fuentes de licencias. Durante la configuración inicial es necesaria una conexión a Internet y una conexión a una fuente de licencia. Una vez configurada, la instancia LMS puede volverse oscura. Todos los bordes/núcleos deben tener una conexión con LMS para la validación continua de licencias.</block>
  <block id="c0e3f3bf15a62c059b94a8ed402b05a1" category="section-title">Las instancias de EDGE pueden admitir usuarios simultáneos adicionales</block>
  <block id="dac6d17442feba1d57f29d8031c05963" category="paragraph">Una única instancia de Global File Cache Edge puede servir hasta 500 usuarios por instancia física Edge dedicada y hasta 300 usuarios para puestas en marcha virtuales dedicadas. El número máximo de usuarios era 400 y 200, respectivamente.</block>
  <block id="7954886e5818e91e397e0ca331d15d48" category="section-title">Optimus PSM mejorado para configurar Cloud Licensing</block>
  <block id="3bf86cee85be3992be11d6813b4f6b14" category="section-title">Se ha mejorado la función de sincronización perimetral de la interfaz de usuario optimizada (configuración de bordes) para mostrar todos los clientes conectados</block>
  <block id="19df80e08f82de8a5a9df23c1e7c6b96" category="paragraph">Esta versión proporciona las nuevas funciones que se enumeran a continuación. También soluciona los problemas descritos en<block ref="11a0d6c8cafa0c0950060c707371e2a0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="40ede24da7e93db6d61cd94c084008e7" category="section-title">Nuevo modelo de licencia basado en la capacidad para la caché de archivos global a través de Azure Marketplace</block>
  <block id="70dc5565ba7814d08bd68476e5fb76ff" category="paragraph">Una nueva licencia "Edge Cache" tiene las mismas funcionalidades que la licencia "CVO Professional", pero también incluye compatibilidad con Global File Cache. Verá esta opción cuando ponga en marcha un nuevo sistema Cloud Volumes ONTAP en Azure. Puede implementar un sistema Edge de caché de archivos global para cada 3 TIB de capacidad aprovisionada en el sistema Cloud Volumes ONTAP. Debe aprovisionarse un mínimo de 30 TIB. El servicio GFC License Manager se ha mejorado para proporcionar licencias basadas en capacidad.</block>
  <block id="6a749e3d1bafd02cdf9a303ba6375e66" category="inline-link">Obtenga más información acerca del paquete de licencia de Edge Cache.</block>
  <block id="0d8fd49fcb5c25122324fcb59637aff8" category="paragraph"><block ref="0d8fd49fcb5c25122324fcb59637aff8" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b7b58b4424e766ec66e0ab4ea9c812b8" category="section-title">La caché de archivos global ahora está integrada con Cloud Insights</block>
  <block id="cf7c224c7b8d702f6384270dadb22ca0" category="paragraph">NetApp Cloud Insights (CI) ofrece una total visibilidad de su infraestructura y sus aplicaciones. La caché de archivos global se integra ahora con CI para ofrecer una visibilidad completa de todos los bordes y núcleos; supervisión de procesos que se ejecutan en las instancias. Se insertan varias métricas de caché global de archivos en CI para proporcionar una visión general completa en el panel de CI. Consulte el capítulo 11 de la<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="902eaec7802b7e6292febf1b6526a6b5" category="inline-link">Obtenga más información acerca de Cloud Insights.</block>
  <block id="6d7b1d6577d8e6bfc5f78e821377a7d4" category="paragraph"><block ref="6d7b1d6577d8e6bfc5f78e821377a7d4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="1f56bc157b53331171e2209738abd411" category="section-title">El servidor de administración de licencias se ha mejorado para funcionar en entornos muy restrictivos</block>
  <block id="706163f56e3d19088d2a54cd0451269e" category="paragraph">Durante la configuración de la licencia, el servidor de gestión de licencias (LMS) debe tener acceso a Internet para recopilar los datos de licencias de NetApp/Zuora. Una vez que la configuración es correcta, el LMS puede seguir trabajando en modo sin conexión y proporcionar capacidades de licencia a pesar de estar en entornos restrictivos.</block>
  <block id="1b66d26240c6a01df03ec7dc4a6d1a2b" category="section-title">La interfaz de usuario de Edge Sync en Optimus se ha mejorado para mostrar la lista de clientes conectados en un coordinador Edge</block>
  <block id="2ffbf992fae9becab7e787491b2cdf41" category="paragraph">El software Global File Cache Edge para la versión 1.3.1 está disponible en<block ref="2c81bb98c990e9738e500d000082628f" category="inline-link-rx"></block>. En esta versión se solucionan los problemas descritos en<block ref="11a0d6c8cafa0c0950060c707371e2a0" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="538b3d7be12bcc1f18433981df773bc1" category="paragraph">El software Global File Cache Edge para la versión 1.3.0 está disponible en<block ref="2c81bb98c990e9738e500d000082628f" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="9463b6d7b9d38e544c6a7eb98988bb3b" category="section-title">Nueva función de sincronización de bordes de metadatos</block>
  <block id="2e0922ffb3ae1ae6ac16997e734d5154" category="paragraph">Esta función "Metadata Edge Sync" utiliza la función de sincronización de bordes como marco central. Sólo se actualiza la información de metadatos en todos los bordes suscritos y los archivos/carpetas se crean en las máquinas Edge.</block>
  <block id="2273c570a2dcacbb1c4bb77abccca54b" category="section-title">Mejoras del servicio de Administrador de licencias</block>
  <block id="03036f549995f5d3240d1c89c4f2f496" category="paragraph">El servicio de servidor de administración de licencias (LMS) de caché global de archivos se ha mejorado para detectar automáticamente la configuración de proxy. Esto permite una configuración perfecta.</block>
  <block id="243263104c829e77835d632f591230d5" category="summary">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta de la página de soporte de NetApp a BlueXP y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="42748df9eaa0be17ddc5cc1593cf57ab" category="doc">Regístrese para recibir soporte</block>
  <block id="8bf30fadf784022b073adb9233678a71" category="paragraph">Antes de poder abrir un caso de soporte con el soporte técnico de NetApp, debe añadir una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS) a BlueXP y, a continuación, registrarse para recibir soporte.</block>
  <block id="0375f4855be072c7d856a0233cc21de9" category="section-title">Soporte para soluciones de proveedores cloud</block>
  <block id="be845c219bb74b14349ffa6e27e7aef3" category="paragraph">Para obtener asistencia técnica sobre las siguientes soluciones de proveedores de nube que ha integrado en BlueXP, consulte “obtención de ayuda” en la documentación de BlueXP para ese producto.</block>
  <block id="18cf072964a583150dd247485ba75b92" category="inline-link-macro">Amazon FSX para ONTAP</block>
  <block id="5bf5309465f91318228a7f956b826348" category="list-text"><block ref="5bf5309465f91318228a7f956b826348" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="7450cfde7058dc5e1f7909d0280fd7ae" category="inline-link-macro">Azure NetApp Files</block>
  <block id="0e2bc9c853e0af52ead12823c025e58b" category="list-text"><block ref="0e2bc9c853e0af52ead12823c025e58b" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b0cee72642f5457a71ddd0b49efb6d93" category="inline-link-macro">Cloud Volumes Service para Google Cloud</block>
  <block id="02efcbea18b9485a78a41871dce1e64d" category="list-text"><block ref="02efcbea18b9485a78a41871dce1e64d" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="0b0e252af8897fbe981ec6682d2aa33b" category="section-title">Información general del registro de soporte</block>
  <block id="192054ad7601240a3e8be54cc5cc548e" category="paragraph">Existen dos formas de registro para activar el derecho de asistencia:</block>
  <block id="2322ca552c2b0ebe090c8485519246a8" category="list-text">Registro de la suscripción al soporte de ID de cuenta de BlueXP (número de serie de 20 dígitos xxxx960xxxxx que se encuentra en la página Recursos de asistencia técnica de BlueXP).</block>
  <block id="23fdcbefa6d9cd877be7ceb7a18bb936" category="paragraph">Esto sirve como su ID de suscripción de soporte único para cualquier servicio dentro de BlueXP. Debe registrarse cada suscripción de asistencia técnica a nivel de cuenta de BlueXP.</block>
  <block id="55ff64467cd508971910145ab5d6b3b8" category="list-text">Registrar los números de serie de Cloud Volumes ONTAP asociados con una suscripción en el mercado de su proveedor de cloud (estos son números de serie de 20 dígitos 909201xxxxxxxx).</block>
  <block id="67dbdeb11e22ea7def810bade59ce818" category="paragraph">Estos números de serie se denominan comúnmente _PAYGO serial Numbers_ y son generados por BlueXP en el momento de la implementación de Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="9d4125dc88bb9db6eb4be939905761ce" category="paragraph">El registro de ambos tipos de números de serie permite funcionalidades, como abrir tickets de soporte y la generación automática de casos.</block>
  <block id="98bc603dcb6d5a57d540b13b541fa41a" category="paragraph">La forma de registrarse depende de si es un cliente o partner nuevo o existente.</block>
  <block id="e5646198d2e01aab2cec9ef946f9c53a" category="list-text">Cliente o partner existente</block>
  <block id="76928f97884b4332b83c5be9b99d93d3" category="paragraph">Como cliente o partner de NetApp, puede usar su cuenta de SSO del sitio de soporte de NetApp (NSS) para realizar estos registros anteriormente. En el Panel de soporte, BlueXP proporciona una página *NSS Management* en la que puede agregar su cuenta NSS. Una vez que agregue su cuenta NSS, BlueXP registra automáticamente estos números de serie.</block>
  <block id="4e6af37fb81d50483d832d4de6e2b26a" category="inline-xref">Aprenda a añadir su cuenta de NSS</block>
  <block id="8d80298f51b7ff2da78e26e60195c7a3" category="paragraph"><block ref="cbec7c1a4a2acff5e84457dd449ac01d" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="1c91f3adc957364cb01d33e100ee1ea3" category="list-text">Nuevo en NetApp</block>
  <block id="679f2cae4657f177cc89458d49c97e5f" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp, debe completar un registro una vez del número de serie de su ID de cuenta de BlueXP en el sitio de registro de soporte de NetApp. Una vez completado este registro y cree una nueva cuenta de NSS, puede utilizar esta cuenta en BlueXP para registrarse automáticamente en el futuro.</block>
  <block id="00fc9d0c515c69ea2c368521453d982e" category="inline-xref">Aprenda a registrarse en NetApp</block>
  <block id="97454ce87333f7ebd50ee38b8126fb39" category="paragraph"><block ref="37544f11913357c4e8c8a4ec607ae247" category="inline-xref-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="a92ec860f505b318fd0f0eba6165d607" category="section-title">Agregue una cuenta NSS a BlueXP</block>
  <block id="f2575f6d19024f7288cf78d7dc5b3db9" category="paragraph">La consola de soporte le permite añadir y gestionar sus cuentas de la página de soporte de NetApp para utilizarlas con BlueXP.</block>
  <block id="328a2c1e7778e9edaf79d90c51409ac4" category="list-text">Si tiene una cuenta de nivel de cliente, puede añadir una o varias cuentas de NSS.</block>
  <block id="e3cd99e4aa330ae6bdfb3754d83ae962" category="list-text">Si tiene una cuenta de partner o distribuidor, puede añadir una o varias cuentas de NSS, pero no se podrán añadir junto con las cuentas de nivel de cliente.</block>
  <block id="1afe19576f77bb0073c93359ed2cbb18" category="list-text">En la parte superior derecha de la consola de BlueXP, haga clic en el icono Ayuda y seleccione *Soporte*.</block>
  <block id="b50f0a46135bcb7083b1f2f82032fc26" category="inline-image-macro">Una captura de pantalla del menú Ayuda en el que Soporte es la primera opción de la lista</block>
  <block id="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="paragraph"><block ref="868d9aa88f16ea923af1d15eac5d2647" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="d17d6b5dafebab6b7659da8850737e70" category="list-text">Haga clic en *Administración de NSS &gt; Agregar cuenta de NSS*.</block>
  <block id="8aaf101e623c543c7eef3c65f6233366" category="list-text">Cuando se le pregunte, haga clic en *continuar* para que se le redirija a una página de inicio de sesión de Microsoft.</block>
  <block id="19d089db572ee6a1e154a0c9c9e57bfd" category="paragraph">NetApp utiliza Microsoft Azure Active Directory como proveedor de identidades para servicios de autenticación específicos para soporte y licencias.</block>
  <block id="465ec6d5eafa3524c948c99d8bfcd306" category="list-text">En la página de inicio de sesión, proporcione su dirección de correo electrónico registrada en el sitio de soporte de NetApp y contraseña para realizar el proceso de autenticación.</block>
  <block id="cbc6cc3bb022583403171b447b2a962c" category="paragraph">Estas acciones permiten a BlueXP utilizar su cuenta NSS para cosas como descargas de licencias, verificación de actualizaciones de software y futuros registros de soporte.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenga en cuenta lo siguiente:</block>
  <block id="0f0a0d646a020cf3a65ce82ada4cfb01" category="list-text">La cuenta debe ser una cuenta de nivel de cliente (no una cuenta de invitado o temporal).</block>
  <block id="1dcb63fd55c4d22e87cb32275b8cc808" category="inline-image-macro">Icono de tres puntos horizontales</block>
  <block id="ff67299785d475e87002751aa6ab5eb8" category="list-text">Después de iniciar sesión correctamente, NetApp almacenará el nombre de usuario de NSS. Se trata de un ID generado por el sistema que se asigna a su correo electrónico. En la página *NSS Management*, puede mostrar su correo electrónico desde <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows</block>
  <block id="505da61efe6bebebbaf092da18f64613" category="list-text">Si alguna vez necesita actualizar sus tokens de credenciales de inicio de sesión, también hay una opción *Actualizar credenciales* en la <block ref="0d0843f26c0819e5369f690fefbf68b7" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block> de windows Con esta opción se le solicita que vuelva a iniciar sesión.</block>
  <block id="ad56c7289bc13dcf4f78c285f7f03878" category="section-title">Regístrese en NetApp</block>
  <block id="f1bac79c2c71fbd93863b9fbd718094c" category="paragraph">La forma de registrarse para recibir soporte de NetApp depende de si ya tiene una cuenta del sitio de soporte de NetApp (NSS).</block>
  <block id="bf4c731c0ee7f60c8018ad8f96828dda" category="section-title">Cliente existente con una cuenta de NSS</block>
  <block id="7e177185e7eddff33dd8f3aeb7551132" category="paragraph">Si es cliente de NetApp con una cuenta de NSS, solo tiene que registrarse para recibir soporte a través de BlueXP.</block>
  <block id="25b94e7b58140f12be91fa8fd935fa59" category="list-text">Si aún no lo ha hecho, agregue su cuenta NSS a BlueXP.</block>
  <block id="819aff12752b7e6a1828e755c7664de7" category="list-text">En la página *Recursos*, haga clic en *Registrar para asistencia*.</block>
  <block id="e8a3d9970b8fc1d92caaf33d9e116bd4" category="inline-image-macro">Captura de pantalla que muestra un número de serie de la cuenta y la opción Registrar para Soporte</block>
  <block id="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="paragraph"><block ref="113f9cd7bac6f4faa6b8d58e3e099a8e" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="1ff5aefce774ec72a211f2b3bb10b950" category="section-title">Cliente existente pero no cuenta NSS</block>
  <block id="cc1d3c161bcf25e6445c2fc771647849" category="paragraph">Si ya es cliente de NetApp con licencias y números de serie existentes pero _no_ cuenta de NSS, solo tiene que crear una cuenta de NSS.</block>
  <block id="5b2b7f628f804bcb786a097c7e45aa41" category="inline-link">Formulario de registro de usuarios del sitio de soporte de NetApp</block>
  <block id="0c4a8b62da9473fbd5401273c4f85ee0" category="list-text">Complete el para crear una cuenta en la página de soporte de NetApp<block ref="041bcb6d9bdf91f7d6ac92ae3a196e12" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61c9f72493817776f392db42ac446a2" category="list-text">Asegúrese de seleccionar el nivel de usuario adecuado, que normalmente es *Cliente/Usuario final de NetApp*.</block>
  <block id="5226d4ec1f4f81b740cbbd27635b441f" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta BlueXP (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="e9b1f53d6cabb3394833a4e102eb6a69" category="section-title">Totalmente nuevo en NetApp</block>
  <block id="c20c107d0d4eef6351660f3590324232" category="paragraph">Si es totalmente nuevo en NetApp y no tiene una cuenta de NSS, siga cada paso que se indica a continuación.</block>
  <block id="2974170a8b1b5b4a2ac69aacd4c1c9c3" category="list-text">Busque el número de serie de su ID de cuenta en la página Support Registration.</block>
  <block id="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="paragraph"><block ref="ef5e63bb6b6827440a13cc2ec7e9cf56" category="inline-image-macro-rx" type="image"></block></block>
  <block id="dd50e314c18933734174c1156dd9237f" category="inline-link">Sitio de registro de soporte de NetApp</block>
  <block id="78f94e749b89d69dcbf3baff21ccb958" category="list-text">Vaya a.<block ref="e1c4be66250fd76d5c52bfe2cb7daee2" category="inline-link-rx"></block> Y seleccione *no soy un cliente registrado de NetApp*.</block>
  <block id="d4f633ef130727b2776fa7f45024ca7d" category="list-text">Rellene los campos obligatorios (aquellos con asteriscos rojos).</block>
  <block id="1128fc8d5ec64880f4d49337ed798d31" category="list-text">En el campo *línea de productos*, seleccione *Cloud Manager* y, a continuación, seleccione el proveedor de facturación correspondiente.</block>
  <block id="50a1dc01b7312307c34a888071586955" category="list-text">Copie el número de serie de su cuenta desde el paso 2 anterior, complete la comprobación de seguridad y confirme que ha leído la Política de privacidad de datos global de NetApp.</block>
  <block id="3a24c87c9971d2011b4df223718f84b4" category="paragraph">Se envía inmediatamente un correo electrónico al buzón de correo para finalizar esta transacción segura. Asegúrese de comprobar sus carpetas de spam si el correo electrónico de validación no llega en pocos minutos.</block>
  <block id="03413baeca1ff7222737d8ce299bd4e8" category="list-text">Confirme la acción desde el correo electrónico.</block>
  <block id="201080500e946070a2e4873042507c77" category="paragraph">Confirmar envía su solicitud a NetApp y recomienda que cree una cuenta en la página de soporte de NetApp.</block>
  <block id="cc8b0535948da368f832027c19b7f853" category="list-text">Asegúrese de copiar el número de serie de la cuenta (960xxxx) utilizado anteriormente para el campo de número de serie. Esto agilizará el procesamiento de la cuenta.</block>
  <block id="684375e279a289295b72a006d93e2c4c" category="paragraph">NetApp debería ponerse en contacto con usted durante este proceso. Este es un ejercicio de incorporación puntual para nuevos usuarios.</block>
  <block id="1c0e45ef07d0dbc13ca2394d5e285fd7" category="paragraph">Una vez que tenga su cuenta de la página de soporte de NetApp, podrá navegar a BlueXP para añadir esta cuenta de NSS para futuros registros.</block>
  <block id="8dad639df001ffd300f26b14bb31b017" category="summary">Hay muchos requisitos que debe tener en cuenta antes de empezar a instalar el software Global File Cache Edge en sus oficinas remotas.</block>
  <block id="880c5f720679786a7ae73fdda6982c7f" category="doc">Antes de empezar a implementar instancias de Global File Cache Edge</block>
  <block id="7a285bcce3684231f2e0a4bb8ac77616" category="section-title">Descargue los recursos necesarios</block>
  <block id="3d1f770c1695810bcea04a5979c1c00a" category="paragraph">Descargue las plantillas virtuales de caché global de archivos que tiene previsto utilizar en sus sucursales, el paquete de instalación de software y la documentación de referencia adicional:</block>
  <block id="17fcbeb5f192793fd41f089a59730538" category="list-text">Plantilla virtual de Windows Server 2016:</block>
  <block id="7cfa172f8a8d357df3a2106ac8c6b398" category="inline-link">Windows Server 2016 .OVA, incluido GFC de NetApp (VMware vSphere 6.5+)</block>
  <block id="835e49a2c436ab4a585d71025b4cc7fa" category="inline-link">Windows Server 2016 .VHDX, incluido NetApp GFC (Microsoft Hyper-v)</block>
  <block id="5125c5dbc4823481461bfada1bc11efd" category="paragraph"><block ref="3a81a4f05e21aa91091722261afd5aaf" category="inline-link-rx"></block>
<block ref="b01859cc1fbd73f5b9a9154d79ae85fc" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7eeb858e6d60489627b61144a4b897b9" category="list-text">Plantilla virtual de Windows Server 2019:</block>
  <block id="02e6ddd105b75a46cfcba50b442be725" category="inline-link">Windows Server 2019 .OVA, incluido GFC de NetApp (VMware vSphere 6.5+)</block>
  <block id="135435a8d8eb3533e52dfec2d082e667" category="inline-link">Windows Server 2019 .VHDX, incluido NetApp GFC (Microsoft Hyper-v)</block>
  <block id="68bd2d9dc8ce644fa266363eb3c8a2a4" category="paragraph"><block ref="c63479f0fbc3dbee0fb764d414be40d7" category="inline-link-rx"></block>
<block ref="7185d928ff4f453b95f1143740ffdcd5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4bf707356ffc6bfcdc7eaddeb5d9ca6b" category="list-text">Software Global File Cache Edge:</block>
  <block id="faf7d644098124d7a6915b6cc59a0988" category="inline-link">Paquete de instalación de software GFC de NetApp (.EXE)</block>
  <block id="ad0c7a22fde49fbb11b817c08acbd362" category="paragraph"><block ref="ad0c7a22fde49fbb11b817c08acbd362" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a82f8775c45fb832c573ea5925281014" category="list-text">Paneles de control de caché de archivos global para Cloud Insights:</block>
  <block id="79970e54ed0f206381160ddc9c16ebfb" category="inline-link">Paneles Cloud Insights GFC de NetApp (.ZIP)</block>
  <block id="161bce40034252bf3bd18e8b63136e82" category="paragraph"><block ref="161bce40034252bf3bd18e8b63136e82" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e2d416ed29232c19a683a619f4500452" category="list-text">Documentación de Global File Cache:</block>
  <block id="5ce7f81a8ae145f3b72b93e3696353d9" category="inline-link">Guía del usuario de NetApp Global File Cache (.PDF)</block>
  <block id="1d1bfd34476102ea6ec7ced86c8e9040" category="paragraph"><block ref="1d1bfd34476102ea6ec7ced86c8e9040" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e2ed07bb6933c98e532659727830bc52" category="inline-link-macro">Siga estos pasos</block>
  <block id="4249aa75e9ea96b2d0d6b440b4f4b8f4" category="paragraph"><block ref="099296b5b160f80a9ee09ffb08be17ae" category="inline-link-macro-rx"></block> Para actualizar el software Global File Cache Edge.</block>
  <block id="c1fa707a3e59855bf910866f7bab29df" category="admonition">Al implementar la caché de archivos global en Windows Server 2016, debe utilizar el marco de trabajo .NET Framework 4.8 y Windows WebView2.</block>
  <block id="d30bfe96d7c62ab706482cb5c2b4a1ec" category="section-title">Diseño e implementación de Global File Cache Edge</block>
  <block id="5698363b5f7247a6f653aa572ae1cb51" category="paragraph">En función de sus requisitos, es posible que deba implementar una o varias instancias de Global File Cache Edge en función de las sesiones de usuario simultáneas en una sucursal. La instancia de Edge presenta el recurso compartido de archivos virtual a los usuarios finales de la sucursal, que se ha ampliado de forma transparente desde la instancia de Global File Cache Core asociada. El borde de caché global de archivos debe contener un<block ref="b40b366b86664ec1c37b5e3e11120931" prefix=" " category="inline-code"></block> Volumen NTFS, que contiene los archivos almacenados en caché dentro de la sucursal.</block>
  <block id="f545daefd1b990207b6063d1a0d100bb" category="inline-link-macro">directrices de tamaño</block>
  <block id="c312a13dafd8799651830cedd659bf52" category="admonition">Para Global File Cache Edge, es importante comprender <block ref="e948e8be7ddbb6b86ab680f17f3dc3fb" category="inline-link-macro-rx"></block>. Esto le ayudará a realizar el diseño correcto para su implementación de la caché global de archivos. También tendría que determinar cuál es el más adecuado para su entorno en términos de escala, disponibilidad de recursos y redundancia.</block>
  <block id="1f01263cf82c613fccc25592d0c644d1" category="section-title">Instancia de Global File Cache Edge</block>
  <block id="ec0d814add25a4fc3dfc82c64e2a0a25" category="paragraph">Al implementar una instancia de Global File Cache Edge, necesita aprovisionar un único equipo virtual mediante la implementación de Windows Server 2016 Standard o Datacenter Edition, Windows Server 2019 Standard o Datacenter Edition, o bien mediante la caché de archivos global<block ref="6ed96f5503b81d2cab12b26e5039b636" prefix=" " category="inline-code"></block> o.<block ref="ddb380d579482b131bad6244d48ad693" prefix=" " category="inline-code"></block> Plantilla, que incluye el sistema operativo Windows Server elegido y el software Global File Cache.</block>
  <block id="8ea62d632a69911dcf193e9803b1195a" category="section-title">Pasos rápidos</block>
  <block id="1ddb4fd9bc199098a3452888d7888a88" category="list-text">Implemente la plantilla virtual de caché de archivos global, o Windows Server 2016 VM, o Windows Server 2019 Standard o Datacenter Edition.</block>
  <block id="763a323edb75b0d5d83ac2607f4b66f9" category="list-text">Asegúrese de que la máquina virtual está conectada a la red, unida al dominio y accesible a través de RDP.</block>
  <block id="3f494848de788cdeb6f9c66228d6f280" category="list-text">Instale el software Global File Cache Edge más reciente.</block>
  <block id="e2c9fef91fc86583c95dce7414e8378b" category="list-text">Identifique el servidor de gestión de caché de archivos global y la instancia principal.</block>
  <block id="7e0c0c2322d32ad8800deed6f0446a88" category="list-text">Configure la instancia de Edge de caché de archivos global.</block>
  <block id="b79d82b1580b1c089977036ab5909a2b" category="section-title">Requisitos de Global File Cache Edge</block>
  <block id="dda6766b3822de333933a3770e1ae688" category="paragraph">Global File Cache Edge se ha diseñado para funcionar en todas las plataformas compatibles con Windows Server 2016 y 2019, lo que simplifica LA TECNOLOGÍA a las oficinas remotas corporativas y mucho más. Lo más importante es que Global File Cache se puede poner en marcha en su infraestructura de hardware existente, virtualización o entornos de cloud híbrido/público en casi todos los casos si se cumplen unos pocos requisitos básicos.</block>
  <block id="189b29195f2b3701055f4c94a0c1ffad" category="paragraph">Global File Cache Edge requiere que los siguientes recursos de hardware y software funcionen de forma óptima. Para obtener más información acerca de las directrices de tamaño generales, consulte <block ref="e948e8be7ddbb6b86ab680f17f3dc3fb" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="831485d3736514b490af98e2fdcac477" category="section-title">Dispositivo servidor reforzado</block>
  <block id="667527cf2158cc0bb126a5aa3508ed66" category="paragraph">El paquete de instalación Global File Cache crea un dispositivo de software reforzado en cualquier instancia de Microsoft Windows Server. _no desinstalar_ el paquete de caché global de archivos. La desinstalación de la caché global de archivos afectará a la funcionalidad de la instancia del servidor y podría requerir una reconstrucción completa de la instancia del servidor.</block>
  <block id="976611c38f37696030731d275b8d5432" category="section-title">Requisitos físicos de hardware</block>
  <block id="602adfd1d4d2e2ef7316c32670824757" category="list-text">4 núcleos de CPU como mínimo</block>
  <block id="f5364e9691950b5411b570b3b7444ec4" category="list-text">16 GB de RAM como mínimo</block>
  <block id="007aef1d58264ca7b5e941be27c7efe0" category="list-text">NIC dedicado único o redundante de 1 Gbps</block>
  <block id="683873eb7a29d80efb08b1ec4990f98d" category="list-text">SSD o HDD SAS de 10 000 rpm (opción preferida)</block>
  <block id="27fe2dd4bc7bfc5f6cc10da8e820dd79" category="list-text">Controladora RAID con la funcionalidad de almacenamiento en caché de escritura simultánea habilitada</block>
  <block id="2feaa60c9a258195d110d4b93298ab94" category="paragraph">Se sabe que las plataformas de hipervisores están sujetas a la degradación del rendimiento desde la perspectiva de un subsistema de almacenamiento (por ejemplo, latencia). Para obtener un rendimiento óptimo con la caché global de archivos, se recomienda una instancia de servidor físico con SSD.</block>
  <block id="d58b313fe182fc0207ded02961ec8b3e" category="paragraph">Para obtener el mejor rendimiento en entornos virtuales, además de los requisitos físicos del host, se deben cumplir los siguientes requisitos y reservas de recursos:</block>
  <block id="a39c39a13a34c8ae4f43e53b744d7a93" category="paragraph">Microsoft Hyper-V 2012 R2 y posterior:</block>
  <block id="4b2d1e89406fad567f90d7f405a89a0a" category="list-text">Procesador (CPU): Las CPU deben establecerse como *estático*: Mínimo: 4 núcleos vCPU.</block>
  <block id="a9c115a547ec0e88e446fac7e1437201" category="list-text">Memoria (RAM): Mínimo: 16 GB establecido como *estático*.</block>
  <block id="e2dc7db2b7946e399b3526201828d47b" category="list-text">Aprovisionamiento de discos duros: Los discos duros deben configurarse como *disco fijo*.</block>
  <block id="193a7828172c581c20b5f99b87f0d8d5" category="paragraph">VMware vSphere 6.x y posteriores:</block>
  <block id="546eae45bf42f32b489133fe40c615ae" category="list-text">Procesador (CPU): Se debe establecer la reserva de los ciclos de la CPU. Mínimo: 4 núcleos vCPU a 10000 MHz.</block>
  <block id="da83ed8f749c1aeee277ef8b1e92e603" category="list-text">Memoria (RAM): Mínimo: Reserva de 16 GB.</block>
  <block id="01c789b083ceb94098fc54bf2689692f" category="list-text">Provisionamiento de discos duros:</block>
  <block id="aa9003d495921644b8600f3e28ebe636" category="list-text">El aprovisionamiento de disco debe definirse como *Thick provisioned eager zeroed*.</block>
  <block id="8254451398fa8d542f44b8faf882706e" category="list-text">Los recursos compartidos de disco duro deben configurarse en *Alta*.</block>
  <block id="a39ed05a063b763436f3dde85d98754e" category="list-text">Devices.hotplug debe configurarse como *False* mediante vSphere Client para evitar que Microsoft Windows presente las unidades de caché de archivos global como extraíbles.</block>
  <block id="486ca25a7b25a59aefc91d70f0803203" category="list-text">Conexión en red: La interfaz de red se debe establecer en *VMXNEL3* (puede requerir herramientas de VM).</block>
  <block id="29d20a0168d9c6e66b5b816098fe5bfe" category="paragraph">El caché global de archivos se ejecuta en Windows Server 2016 y 2019, por lo que la plataforma de virtualización debe admitir el sistema operativo, así como la integración con utilidades que mejoran el rendimiento del sistema operativo invitado de la máquina virtual y la administración de la máquina virtual, como VM Tools.</block>
  <block id="9e73ed1329315cfef8e2886915af8896" category="section-title">Requisitos de tamaño de particiones</block>
  <block id="724a9580f889e10d97820373eb8ca1f3" category="list-text">C:\ - mínimo 250 GB (volumen sistema/arranque)</block>
  <block id="31e57f0e2f21035dcd125996fc7910f1" category="list-text">D:\: Mínimo de 1 TB (volumen de datos independiente para la caché global de archivos inteligente*)</block>
  <block id="e48ab3024cfcf431a14c3003435bfd56" category="paragraph">*el tamaño mínimo es el doble del conjunto de datos activo. El volumen de caché (D:\) puede ampliarse y sólo está restringido por las limitaciones del sistema de archivos NTFS de Microsoft Windows.</block>
  <block id="c05b754004fbd4130eae9e62448598e2" category="section-title">Requisitos del disco de caché inteligente de archivos de Global File Cache</block>
  <block id="85b5f3c25b56d8971fb15ba1b85c9098" category="paragraph">La latencia de disco en el disco de caché de archivos inteligente (D:\) de Global File Cache debería ofrecer una latencia de disco de I/o media de &lt; 0,5 ms y un rendimiento de 1 MB por usuario simultáneo.</block>
  <block id="bb032dd5c38245e2d3146751c045fe34" category="paragraph">Para obtener más información, consulte<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="07b05d86c9937c2ed6c68c1c3c82ba9a" category="list-text">Firewall: Se deben permitir los puertos TCP entre las instancias de Global File Cache Edge y Management Server y Core.</block>
  <block id="79329656b58b4f751ab1443743fcbee0" category="paragraph">Puertos TCP de caché de archivos global: 443 (HTTPS - LMS), 6618 – 6630.</block>
  <block id="1fbc431dee8a6b3b664020a773591201" category="section-title">Estación de trabajo cliente y prácticas recomendadas de la aplicación</block>
  <block id="06493aee7995cc818af61c2924efce03" category="inline-link-macro">Antes de comenzar a implementar la caché de archivos global</block>
  <block id="603c481dce5ea9501582f855a272293d" category="paragraph">La caché global de archivos se integra de forma transparente en los entornos del cliente, permitiendo a los usuarios acceder a datos centralizados mediante sus estaciones de trabajo cliente, ejecutando aplicaciones empresariales. Mediante la caché global de archivos, se accede a los datos a través de una asignación directa de unidades o a través de un espacio de nombres DFS. Si quiere más información sobre la estructura de caché global de archivos, el almacenamiento en caché inteligente de archivos y aspectos clave del software, consulte la <block ref="bf537e703603ffded61bf06d23640509" category="inline-link-macro-rx"></block> sección.</block>
  <block id="35bd173c5c09760e27239213b562c7a2" category="paragraph">Para garantizar una experiencia y un rendimiento óptimos, es importante cumplir con los requisitos y las prácticas recomendadas del cliente de Microsoft Windows, tal y como se describe en la Guía del usuario de la caché global de archivos. Esto se aplica a todas las versiones de Microsoft Windows.</block>
  <block id="a0d1fd507848b71fc407746a94f31ef3" category="section-title">Mejores prácticas de firewall y antivirus</block>
  <block id="5effefb1057efd2748258b65d97bf200" category="paragraph">Aunque Global File Cache hace un esfuerzo razonable para validar que los paquetes de aplicaciones antivirus más comunes son compatibles con Global File Cache, NetApp no puede garantizar y no es responsable de ninguna incompatibilidad o problemas de rendimiento causados por estos programas, ni de sus actualizaciones, paquetes de servicio ni modificaciones asociados.</block>
  <block id="f4ca9e5eaa8b2077803ade72c09e106c" category="paragraph">La caché global de archivos no recomienda la instalación ni la aplicación de soluciones de supervisión o antivirus en ninguna instancia habilitada de Global File Cache (Core o Edge). Si la solución se instalara, por elección o por política, deberán aplicarse las siguientes prácticas recomendadas y recomendaciones. Si desea conocer los paquetes antivirus habituales, consulte el Apéndice A de la<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="1d8d6b8f9abcab53172954c91e5d8de9" category="section-title">Configuración del firewall</block>
  <block id="cd476ae4644da8d9986293ca4ccec11c" category="list-text">Firewall de Microsoft:</block>
  <block id="74d0be744832a30201de162b50221ae7" category="list-text">Conserve la configuración del firewall de forma predeterminada.</block>
  <block id="3b40305af47874bad1b7a9791a6fba59" category="list-text">Recomendación: Deje LA configuración y los servicios del firewall de Microsoft EN LA configuración predeterminada DE OFF y no se inicie para las instancias estándar de Global File Cache Edge.</block>
  <block id="ec2717c888d851defea3145db2ac468e" category="list-text">Recomendación: Deje LA configuración y los servicios del firewall de Microsoft en LA configuración predeterminada DE ACTIVADO y comience para las instancias de Edge que también ejecuten la función controlador de dominio.</block>
  <block id="3c73ae554bdf159a84c4ce56394b084b" category="list-text">Firewall de la empresa:</block>
  <block id="fa4422e1649fd6bb212beebc46669eab" category="list-text">La instancia de Global File Cache Core escucha en los puertos TCP 6618-6630, asegúrese de que las instancias de Global File Cache Edge se pueden conectar a estos puertos TCP.</block>
  <block id="662c746bbad04699605c42230359dc78" category="list-text">Las instancias de caché de archivos global requieren comunicaciones con el servidor de administración de caché de archivos global en el puerto TCP 443 (HTTPS).</block>
  <block id="21b9f51fc75798b971847bd516553644" category="list-text">Las soluciones/dispositivos de optimización de red deben configurarse para pasar por los puertos específicos de la caché global de archivos.</block>
  <block id="047ff8e79c7124b6aed2f30a879e9d2b" category="section-title">Mejores prácticas de antivirus</block>
  <block id="6455f1f0c6620c2d02084eaf5b65e986" category="paragraph">Esta sección le ayuda a comprender los requisitos cuando ejecuta software antivirus en una instancia de Windows Server que ejecuta la caché de archivos global. Global File Cache ha probado los productos antivirus más utilizados, como Cylance, McAfee, Symantec, Sophos, Trend Micro, Kaspersky, multitud Strike, Cisco AMP, Tannium y Windows Defender se pueden utilizar junto con la caché de archivos global. El software antivirus debe contar con la certificación de NetApp y solo es compatible si se configura con la lista de exclusión adecuada. Consulte el Apéndice A de la<block ref="2cde0a8e9bca45f9b9d7b53c9b2941a5" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7fe70d8482fea172d2f27e34dd091935" category="admonition">Añadir antivirus a un dispositivo Edge puede tener un impacto del 10 al 20% en el rendimiento del usuario.</block>
  <block id="77e4365f0d8727fe3c465fb04f26ce93" category="section-title">Configurar exclusiones</block>
  <block id="7e97ed382f6a1568b4024c1aafe5994c" category="paragraph">El software antivirus u otras utilidades de indexación o análisis de terceros nunca deben analizar la unidad D:\ en la instancia de Edge. Estos análisis de la unidad de servidor Edge D:\ darán como resultado numerosas solicitudes de apertura de archivos para todo el espacio de nombres de caché. Esto provocará que se optimicen en el centro de datos las búsquedas de archivos en la WAN de todos los servidores de archivos. Se producirán inundaciones en la conexión WAN y cargas innecesarias en la instancia de Edge, lo que provocaría una degradación del rendimiento.</block>
  <block id="2ddd9f927c8456f98d29b59e20cc5f5b" category="paragraph">Además de la unidad D:\, generalmente se deben excluir de todas las aplicaciones antivirus los siguientes directorios y procesos de la caché global de archivos:</block>
  <block id="a3c9975e4268a360fec075ea1f6e7e69" category="list-text"><block ref="377b169279397ebcc908d4668ffd252a" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bf1fb4bfba01f634e06a2d43d2394131" category="list-text"><block ref="5a0f0089a68c9ab11338b00bb42e6739" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="6d0291558b40be1dc38ddd87e7e67460" category="list-text"><block ref="fc0c9f83454bdad39169801cfe1efd5e" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bce60f6dda3a79e3bcea306480dfc878" category="list-text"><block ref="80d7a70d00472a3687caec44d0ca79b4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d78df95b70cf4c6dee42e8ead722491a" category="list-text"><block ref="7b15433a57c49b8e4a9eb1fa38b081d8" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d754b201e4955b9f605d7add91203958" category="list-text"><block ref="05eba8bb48a2e795c220656ea1d5ef99" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="bcb15a6175fb4778b590db4ad27396ff" category="list-text"><block ref="45fc2fcd27f2301af973412d452f4e9c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7f58313a3e0bc8a0479b6f4849ec1e77" category="list-text"><block ref="021e74c8c497fed65e9fc1d968f54879" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7fa72ec93fc5979b56e163380b01c0b2" category="list-text"><block ref="3b5cfb4c1ee9fec3e5dfef1f26ba681c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="8460b630b603901ff605873a4c5d90e2" category="list-text">'C:\Archivos de programa\TalonFAST\Bin\GfcCIAgentService.exe'</block>
  <block id="dd4c0c600e4347a07e5d30c3bed856d8" category="list-text"><block ref="0504717430f074537653ccf3cd6d9fd1" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="456f4de04b845c12a47ae32d653b612b" category="list-text"><block ref="a704fdda232a6e3fb107fa6c966d46a4" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3727c2e5b330fcfe7717c6c1bea1f978" category="list-text"><block ref="e41e2d394a7234d61f200a1ddf467f09" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="7c9983ef3443840ff03eaa2812bd883e" category="list-text"><block ref="c43fe910ae5eee071ae639eeaf705d3f" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="74c060f7e3a37b85b5d53c7fe89cf2f8" category="list-text"><block ref="9f20a4c74774bba9f226ac1956009ca8" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="d6962970cb361bb6d1d7612ae9e106b3" category="list-text"><block ref="58657bde8e4c1b67e7de8b6b27f1cac2" prefix="" category="inline-code"></block> o.<block ref="6c1df58d5e014ad3d8bb67edadeb0ff2" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="c58c85a6f844b156a2d47fd79504c643" category="list-text"><block ref="a89520dcf0e86780ef317a1a6b53208c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="17937cca8244e81de13eeb7cc6f4d869" category="list-text"><block ref="5308610f860639c44f207cb139874ab3" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="3b710b0888968f7413d44955601b751d" category="list-text"><block ref="20c546b0e937f87dc74413173018b83b" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="a62465504884636280659bec3400d68a" category="section-title">Política de soporte de NetApp</block>
  <block id="393f77e03dc0247308a18c520b8ef41a" category="paragraph">Las instancias de caché de archivos global se han diseñado específicamente para la caché de archivos global como aplicación principal que se ejecuta en una plataforma Windows Server 2016 y 2019. La caché global de archivos requiere acceso prioritario a los recursos de la plataforma, por ejemplo, disco, memoria, interfaces de red y puede suponer una gran demanda de estos recursos. Las puestas en marcha virtuales requieren reservas de memoria/CPU y discos de alto rendimiento.</block>
  <block id="a803e333f62bb9a90d117699ef830dfb" category="list-text">Para las implementaciones de sucursales de Global File Cache, los servicios y aplicaciones compatibles en el servidor que ejecuta Global File Cache están limitados a:</block>
  <block id="56e5f7d2a259ae62a6e0729ffb57de0a" category="list-text">DNS/DHCP</block>
  <block id="116a9773c0a5077544d8636111dd5c53" category="list-text">Controlador de dominio de Active Directory (La caché de archivos global debe estar en un volumen independiente)</block>
  <block id="c718f76b60a0fc7efd97036a70cb36d9" category="list-text">Servicios de impresión</block>
  <block id="b70ae60e9922e0ed61cdd248b7d89c8c" category="list-text">System Center Configuration Manager (SCCM) de Microsoft</block>
  <block id="9a25a6bb22d71ca7f745eaad923e2971" category="list-text">Agentes del sistema de cliente aprobados por Global File Cache y aplicaciones antivirus</block>
  <block id="f356482904e6832d3cc99dacd15c42db" category="list-text">El soporte y el mantenimiento de NetApp se aplican solo a la caché de archivos global.</block>
  <block id="ec7fd1c8b87a6f5d275bc4e24065e734" category="list-text">No se admite el software de productividad de la línea de negocio, que suele requerir muchos recursos, por ejemplo, servidores de bases de datos, servidores de correo, etc.</block>
  <block id="713817da2f1a5080b9306b0f5948c915" category="list-text">El cliente es responsable de cualquier software no Global File Cache que pueda instalarse en el servidor que ejecute Global File Cache:</block>
  <block id="29ae68bca05f43a639abb409a93824fd" category="list-text">Si un paquete de software de terceros provoca conflictos de software o recursos con la caché global de archivos o el rendimiento se ve comprometido, la organización de asistencia de Global File Cache podría requerir al cliente que desactive o elimine el software del servidor que ejecuta la caché global de archivos.</block>
  <block id="fd99d9f9599b3ae81274090f0dcf4496" category="list-text">Es responsabilidad del cliente por toda la instalación, integración, asistencia técnica y actualización de cualquier software agregado al servidor que ejecute la aplicación Global File Cache.</block>
  <block id="f218d788a46edbfbe310bfaeacdb08a5" category="list-text">Las utilidades/agentes de administración de sistemas, como las herramientas antivirus y los agentes de licencia, pueden coexistir. Sin embargo, excepto en el caso de los servicios y aplicaciones compatibles que se enumeran anteriormente, estas aplicaciones no son compatibles con la caché global de archivos y deben seguir las mismas directrices que se han indicado anteriormente:</block>
  <block id="b877459195b00b2b29061b8a391060a2" category="list-text">Es responsabilidad del cliente por toda la instalación, integración, asistencia técnica y actualización de cualquier software agregado.</block>
  <block id="43449f1753c58e92ee1a0135eba67515" category="list-text">Si un cliente instala un paquete de software de terceros que cause o sospecha que esté causando conflictos de software o recursos con la caché global de archivos o el rendimiento se ve comprometido, puede que la organización de soporte de Global File Cache tenga que desactivar o eliminar el software.</block>
  <block id="e0533a7cc48f1b65dc6efe4d93506732" category="sidebar">Documentos de Global File Cache</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Notas de la versión</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="69464e68a5cdd0b54694ac92276fa1a3" category="sidebar">Problemas solucionados</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Manos a la obra</block>
  <block id="c28c542272e0ada6852f0e1b09e4f156" category="sidebar">Requisitos previos de la caché global de archivos</block>
  <block id="7b365d05ca091321d4b311a43f5e5b0c" category="sidebar">Despliegue y licencia de Global File Cache</block>
  <block id="aee69c08ad0cfcd1480c87bd9aff9288" category="sidebar">Requisitos previos de Global File Cache Edge</block>
  <block id="9d94c3aa32a0b32a0fa46fa0de0e1e81" category="sidebar">Ponga en marcha Global File Cache Edge</block>
  <block id="f7b80a79ecfae0fe3727cb596722172e" category="sidebar">Usar caché de archivos global</block>
  <block id="0adc03eac86772ad2c75c8f140be417e" category="sidebar">Conocimiento y apoyo</block>
  <block id="5fef629b836b60819e0c0ce49cd2b9d7" category="sidebar">Novedades</block>
  <block id="98121bd163ebeee7679c81cb42cf7994" category="sidebar">Desplegar componentes</block>
  <block id="948b7b04e4691581ca1041a28de513f9" category="sidebar">Ponga en marcha Cloud Volumes ONTAP como plataforma de almacenamiento</block>
  <block id="ab6b625ee85fc0d817e5d790e3080568" category="sidebar">Instale el servidor de gestión global de caché de archivos y el núcleo de caché global de archivos</block>
  <block id="e289bcbad000bdd54bcb8ae57eec662f" category="sidebar">Formar a los usuarios</block>
  <block id="813011e2103649bb71f124adedcc10ea" category="sidebar">Blogs y comunidad</block>
  <block id="dd490b81914dd945601e442a41cb4222" category="sidebar">Comunidad de NetApp</block>
  <block id="bd5465eb0e8cf8f303aee7ea9420c8b1" category="sidebar">Blog de BlueXP</block>
  <block id="ad203e818e0c9d7f42f1c260b33875f3" category="sidebar">Seminarios web sobre el cloud</block>
  <block id="4c7d5d7dfde4a7bd82b54348182043d3" category="sidebar">Otros recursos</block>
  <block id="e4f8a35ee8df8b5c247f6e3286e42891" category="sidebar">Casos de uso de BlueXP</block>
  <block id="7a45e6298bb69116e2c6db653fb88884" category="sidebar">Toda la documentación de BlueXP</block>
</blocks>